<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>可可东里（晴空未来）</title>
  <subtitle>活出不完美的人生</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="jiaonangshuo.com/"/>
  <updated>2017-07-27T14:56:41.000Z</updated>
  <id>jiaonangshuo.com/</id>
  
  <author>
    <name>WhiteWang</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>致:亲爱的可可</title>
    <link href="jiaonangshuo.com/2017/07/27/%E8%87%B4%EF%BC%9A%E4%BA%B2%E7%88%B1%E7%9A%84%E5%8F%AF%E5%8F%AF/"/>
    <id>jiaonangshuo.com/2017/07/27/致：亲爱的可可/</id>
    <published>2017-07-26T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2017-07-27T14:56:41.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><code>今天是我新工作第一天上班，整体来说，没有什么感觉，在此只是记录一下。</code><br>可可:<br>在昨天的聊天里，我确实的感受到了你……自卑。<br>关于你我，身边很多朋友说我是备胎，包括我自己也曾想过这个问题，But，so what？<br>对于我来说，你是我现在唯一的真爱。你想知道为什么我对你有感觉，说实话，我也不知道为什么，就是有那么一种感觉，让我不由自主的想你，想对你好。也许我还没有发现内心深处爱着你的原因，不过，不发现也好，就这么毫无理由的爱着你，对于我来说才是真感情。<br>我对你说过，我有自卑，也有过自负。自负在于自己的圈子太窄，让自己局限于井底，望着那一口大的天空。等到走出来以后，我确实感受到了自己的无知，和无能为力，对于家境我无可挑剔，父母给我了生命，也给了我充分的空间和信任，我得到了很多锻炼。我是农村孩子，家里的生活也就是农村生活罢了，然而我很喜欢这种农村生活。自从遇到你，到给你说我喜欢你，想追你，我都一直是自卑的，就像对他人说的那样，你是我的女神，也就像你说的，你除了懒以外都很好，所以我不知道自己哪一点可以配的上你。<br>但是，在昨天的聊天里，你说我应该攒钱买房子，说不论娶谁都要买房子。丫头，说者无心，听者有意，我感受到你想打退堂鼓了，你担心，你一直都在担心，担心我只是暂时的对你好，担心以后我会变。当然，我不敢保证我不会变，但是我能保证，所有的改变都是为了让你更开心。但是，你还有一个担心，你担心……我还有其他人。丫头，我心里只有你，在此我向全世界宣布:<br> <strong>“我心里，只有褚梦珂!”</strong><br>你从来不是我的备胎，或者说，我从来就没有抱过任何希望，更或者说，你住在了我的心里，而我却不曾想要霸占你。只要你开心快乐，我就知足了。<br>然，你愿意让我追你，愿意接受我对你的好，让我燃起了想与你白头偕老的念头。<br>时间过的很快，自见了你姑姑已经有快四个月时间了，虽然我们之间的关系没有快速的发展，但一点点的进步，也是让我感到开心。每次听到你声音，见到你，都是一种兴奋，一种莫名的开心。<br>怕你不开心，怕你累，怕你烦，所以我对你一直都是小心翼翼的，也许是我太敏感，不过感情的事情，我认为还是慢慢来，等你对我动心的那一天到来。<br><strong>我爱你，丫头</strong>。<a id="more"></a></p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;code&gt;今天是我新工作第一天上班，整体来说，没有什么感觉，在此只是记录一下。&lt;/code&gt;&lt;br&gt;可可:&lt;br&gt;在昨天的聊天里，我确实的感受到了你……自卑。&lt;br&gt;关于你我，身边很多朋友说我是备胎，包括我自己也曾想过这个问题，But，so what？&lt;br&gt;对于我来说，你是我现在唯一的真爱。你想知道为什么我对你有感觉，说实话，我也不知道为什么，就是有那么一种感觉，让我不由自主的想你，想对你好。也许我还没有发现内心深处爱着你的原因，不过，不发现也好，就这么毫无理由的爱着你，对于我来说才是真感情。&lt;br&gt;我对你说过，我有自卑，也有过自负。自负在于自己的圈子太窄，让自己局限于井底，望着那一口大的天空。等到走出来以后，我确实感受到了自己的无知，和无能为力，对于家境我无可挑剔，父母给我了生命，也给了我充分的空间和信任，我得到了很多锻炼。我是农村孩子，家里的生活也就是农村生活罢了，然而我很喜欢这种农村生活。自从遇到你，到给你说我喜欢你，想追你，我都一直是自卑的，就像对他人说的那样，你是我的女神，也就像你说的，你除了懒以外都很好，所以我不知道自己哪一点可以配的上你。&lt;br&gt;但是，在昨天的聊天里，你说我应该攒钱买房子，说不论娶谁都要买房子。丫头，说者无心，听者有意，我感受到你想打退堂鼓了，你担心，你一直都在担心，担心我只是暂时的对你好，担心以后我会变。当然，我不敢保证我不会变，但是我能保证，所有的改变都是为了让你更开心。但是，你还有一个担心，你担心……我还有其他人。丫头，我心里只有你，在此我向全世界宣布:&lt;br&gt; &lt;strong&gt;“我心里，只有褚梦珂!”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;你从来不是我的备胎，或者说，我从来就没有抱过任何希望，更或者说，你住在了我的心里，而我却不曾想要霸占你。只要你开心快乐，我就知足了。&lt;br&gt;然，你愿意让我追你，愿意接受我对你的好，让我燃起了想与你白头偕老的念头。&lt;br&gt;时间过的很快，自见了你姑姑已经有快四个月时间了，虽然我们之间的关系没有快速的发展，但一点点的进步，也是让我感到开心。每次听到你声音，见到你，都是一种兴奋，一种莫名的开心。&lt;br&gt;怕你不开心，怕你累，怕你烦，所以我对你一直都是小心翼翼的，也许是我太敏感，不过感情的事情，我认为还是慢慢来，等你对我动心的那一天到来。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;我爱你，丫头&lt;/strong&gt;。
    
    </summary>
    
    
      <category term="珂珂" scheme="jiaonangshuo.com/tags/%E7%8F%82%E7%8F%82/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>戒烟这件小事</title>
    <link href="jiaonangshuo.com/2017/07/09/%E6%88%92%E7%83%9F%E8%BF%99%E4%BB%B6%E5%B0%8F%E4%BA%8B/"/>
    <id>jiaonangshuo.com/2017/07/09/戒烟这件小事/</id>
    <published>2017-07-08T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2017-07-09T15:57:02.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><code>抽烟应该从大学算起，高三那会跟朋友学过，但是无瘾，仅限于回抽。当然可以理解这句话是谎话。对我来说，真正开始买烟抽烟是在大一入学时，也一直以为自己没有瘾，但到了大二时，不抽烟的那种百爪挠心才明白自己依然有了烟瘾，然处于男人的面子的问题，从来都认为自己随时可以放下烟卷，更会为了一个女孩放下烟卷，对外也是说没有烟瘾。一直去找可可的时候，可可发现我身上有烟味，我意识到该戒烟了。</code><br>戒烟这事我听说了一本书，书名叫 “这本书能让你戒烟”，我买了一套三本，先把漫画版看完了，大致意思就是告诉我们，尼古丁就是一种洗脑、一种阴谋论。烟瘾在于身体对尼古丁的依赖，以及尼古丁对大脑蛊惑，引起抽烟的欲望。然，我们都知道万物都是贪婪的，尼古丁也是如此，一直的满足，只会缩短下一次的需求间隔，随时间推移，烟量会上升，烟瘾越来越强，也就被尼古丁控制的越来越深，直到完全沦为尼古丁的奴隶。<br>想想是不是挺恐怖？这个道理很想通，但在戒烟过程中，一旦烟瘾上来，浑身难受，百瓜挠心，甘愿去做一个奴隶。而我的做法就是打赌，给公司的烟民说，谁看到我抽烟，给谁100块RMB，利用经济账来算，一根烟一块的话，我抽一根最少损失100，这个成本有点大，更何况我抽的是紫云，5毛一根呢？200倍!所以，我就强忍着，不抽，并且在同事的蛊惑下坚持不抽。对于自己这点有时候还是挺自豪的，说了不做什么事，就坚持不做，就像是老早之前说不吃醋，就坚持不吃了，但是如果有一天可可说让我吃，那也没办法了，吃了呗。但有时候确实也挺不讨好的，比如有时候在饭局上，因为个人问题，或者某个傻逼惹到了我，说不喝酒，今就绝对不喝了，谁劝都无效。<br>当然戒烟是需要有动力，我的动力就是可可。<br>从当前戒烟的情况看，我可以一天不抽，会有难受，但坚持住，慢慢的就把烟彻底放下了。<br>就此做一下联想，做一件事和忘记一件事。<br>做一件事，必须有原因，不论是主管还是客观的。不论是自己忍不住要做什么事情还是客观因素导致必须要做一件事情，都是有原因要做这件事情，借用李善友教授的话说，这叫第一因。在个人看来必须要做一件事情的根本原因，就是那个第一因。有了第一因，我们就会寻找第二因，第三因，随后就会想到第一收益，第二收益，第三收益，结合起来，就有了更多的理由促使去做一件事情。毅力是必不可少的，很多事情知道一件事情必须要做，如果不做会带来什么严重后果，然由于懒惰(基本上都是因为懒惰)就激情燃烧了一根火柴，着完就没了，再次想起时，才发现，更难做到了。<br>忘记一件事，更需要有原因了。不论是什么原因，都是源于内心的执念，后悔？不甘？不舍？仇恨？等等吧，但都源于内心，这就是一个必须唯心的话题了。非要说到客观，那就可以用一句话来说，就是 唯有放下，才能拿起。放下，首先要想明白，如果不放下会怎样？其次，如何放下？再次，坚持。别无他法，就像是戒烟一样。难道说，一本书能让你戒烟？NO!!!作者只是告诉你了一个真相，戒与不戒在于个人。<br>我经常听被人跟我诉苦，说各种问题，不论是情感还是生活，或是工作上。我听完后都会问一句，你打算怎么做？得到的回答大致分为两种。<br>一是我不知道，随着会做出很多分析，然后我再帮他一层一层把分析给刨除掉，再问现在来看，你该怎么做？结果是，又有了很多分析。这种情况是对方根本不是要改变，而只是找一个诉说的出口，说完了，心里舒服了，回去后照搬依旧。当然，后面还会时不时找我诉苦。<br>二是我打算怎样怎样，紧接着，但是，but，还有，等等原因解析以及各种纠结。我仍旧还是会帮助对方把分析一层层的抛离，再问，你打算如何，这时往往也是分成两种情况，一种跟上面一样，会出来更多的因素导致不能执行，这种是自己完全是迷糊状态，需要自己想明白；另一种是我再想想，这种也就是这么一说，说完后就把这事抛诸脑后了，不会再提，实际上还不如上一种找各种借口的人。<br>所以看似帮助了很多人，实际上并没能解决任何实际问题，这也是我的悲催之处吧。<br>可我从来没有想过从此再也不帮助别人了，不是因为助人为乐，而是助人人乐。<br>不知道从哪里看到的一句话，也不知道真假，内容是:马云说，一个男人能把烟给戒了，还有什么事情是做不成的。我也就以此做勉吧，这也许是我戒烟的第二因。<br>戒烟如同戒毒，如果把这件事情看做小事，那生活中工作中的那些事情，岂不是更小的事情了，只要保持激情，坚持住，事情总有一天会做好；然有些是你我等人不能左右的事情另当别论，做好自己可以把控的事情，就能去把控更多的事情，做更多的事情，也就能让自己后的更开心，更健康，更有意义。<br>关于戒烟也就说这些吧。</p>
<p><code>晚安，可可，爱你!</code></p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;code&gt;抽烟应该从大学算起，高三那会跟朋友学过，但是无瘾，仅限于回抽。当然可以理解这句话是谎话。对我来说，真正开始买烟抽烟是在大一入学时，也一直以为自己没有瘾，但到了大二时，不抽烟的那种百爪挠心才明白自己依然有了烟瘾，然处于男人的面子的问题，从来都认为自己随时可以放下烟
    
    </summary>
    
    
      <category term="随笔" scheme="jiaonangshuo.com/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>辞职函</title>
    <link href="jiaonangshuo.com/2017/07/06/%E8%BE%9E%E8%81%8C%E4%BF%A1/"/>
    <id>jiaonangshuo.com/2017/07/06/辞职信/</id>
    <published>2017-07-05T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2017-07-06T14:12:50.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这篇文章最早动笔是在2017年3月10号，后来因老大的项目即将启动，搁置。然，融资迟迟未能搞定，正值我合同到期，所以把这篇文章补上。</p>
<h3 id="尊敬的领导"><a href="#尊敬的领导" class="headerlink" title="尊敬的领导:"></a>尊敬的领导:</h3><p>您好!<br>非常感谢给我一个机会去了解物流行业。我之前经历电商行业、金融行业，在这里了解了物流行业。<br>非常感谢给我一个机会去结交优秀的人才。不论是在职还是已离职的同事，他们身上有太多需要我去学习的优点。<br>非常感谢给了我一次再次与您合作的机会。从旅行淘出来后，我看到了很多技术骗子，与您的技术相比，相差甚远，对您的敬畏油然而生，能有机会再次跟您合作是我的荣幸。<br>非常遗憾，于今日，我提交辞职函。<br>决定来公司时，我的内心是很复杂的。我有自己的团队和项目，因为资金问题，迟迟没有启动，然而项目一旦开启，我就会离开；而跟您再次合作，也是我一个学习机会。最终我选择了来这里。<br>记得您说，公司需要iOS开发，以及，前端团队需要有人来引导，鉴于我是新人，不会空降，从底层做起，我对您的信任，我欣然接受了。<br>刚到公司的第一天，我听到前端同事三次把责任推到您的身上，我在想，这样的团队成员将会是影响到整个团队。然后，两个月以后，我改变了自己的想法，这里没有团队。<br>何为团队？何为团伙？我记得在旅行淘时，李总不止一次聊到这个话题，而我在胶囊时也深刻的感受到什么是团队。<br>我对团队的定义是一群有着共同目标不择手段的人。<br>我对团伙的定义是一群自私自利不择手段的人。<br>实际上，在这个部门里有很多人，太优秀，太优秀，然而，他们没有机会、没有胆量去展示自己优秀的一面，更是被动的屏蔽了学习机会，有了时间选择玩游戏、看视频，而不是去学习。实际上他们都很好学，然而，疲惫的身心已经不能学习了。<br>我选择离开的原因有一下几点:</p>
<ul>
<li>您的脾气</li>
<li>您的用人之道</li>
<li>您对产品的过分干预</li>
<li>公司的不稳定性</li>
<li>对物流行业前景的担忧</li>
</ul>
<h4 id="您的脾气"><a href="#您的脾气" class="headerlink" title="您的脾气"></a>您的脾气</h4><p>您的脾气，就像是时快时慢的定时炸弹，想爆发就爆发，一旦不顺心，就大发雷霆，这是我在旅行淘时没有接触到的。<br>我的脾气您是知道的，然而我在这里并没有发几次脾气，偶尔的有过对周婷发火气。<br>在我现在的生活中，我不想与脾气坏的人走的太近，也许说，脾气坏的人会成功，比如乔布斯，但毕竟这都是极少数的人。<br>不论您是恨铁不成钢，还是您处于自身的焦虑，只要是对下属发脾气，就只能说明您的气场不够、您的能力不够、您的人格魅力不够。<br>在管理上，无非就是管理方法和个人魅力，然后这个部门看似有着管理方式，然而却跟没有管理一样，因为都是您一个人说的算。很多管理者都想着自己能够把控全局，又想着自己的下属能独立把事情做好，这本身就是一个悖论。不给下属足够的信任就不要交代任务，因为不论对方做成什么样子，不信任都会让其成为您发火的导火索。<br>在个人管理上，坏脾气或影响自己，更会影响别人。您发了一通火，也许心情舒畅了，然后对方心里充满了气愤，无处释放，您还指望会给您好好干活。跟坏脾气的人走的近了，会让自己的身心疲惫，更会让自己开始魔方学习，我不想自己再次成为脾气大的人，所以我选择离开。</p>
<h4 id="您的用人之道"><a href="#您的用人之道" class="headerlink" title="您的用人之道"></a>您的用人之道</h4><p>首先，您的用人之道在我看来就是招来的奴隶，给你钱就好好干活，让你做什么就做什么，然而在这个社会，并不是你给钱，就会有人给你干活的。<br>管理上可以分为奴隶主式管理，部落式管理，联盟式管理，而您现在采取的是中国七八十年代的管理方式，现行大部分公司是部落式管理，只有少说的公司是联盟式管理，不管阿里在管理上有多少的问题和缺陷，然而阿里会有一个前员工协会，既然在在职期间不能联盟，但离职以后期待联盟。<br>不论是谁，什么公司，双方都存在利益关系，个人在拿到公司的工资时会考虑自己给公司创造了什么价值，而公司在招人时应该考虑公司能否给这个人带来什么。很多公司在招聘信息上会写上“五险一金、零食、优美开放环境”等等，然而我想说的是，这才是最基本的待遇，好吗？当我进入一个公司的时候，我会想，我在这里除了会认识一些新人以外，我还能得到什么，工资？我没有涨工资；头衔？我不稀罕；个人成长？我自己在不断学习除了技术以外的知识；技术成长？话说在这我并没有得到什么技术成长；那我还能得到什么？<br>我还确实得到了一些，是见识。<br>见识到了您对管理层的独特理解。对于一个20人的团队来说，中间层是不应该存在，然而存在5个中间层，并且还有几个是不干活就一张嘴去忽悠的，更甚者还有那些别人的结果去要功劳的，这就是您的中间层管理者。<br>甩锅!!!<br>甩锅这个现象，我到是很理解的，人在面对威胁时往往会把责任往外推，这是人之常情，然而一个团队，重中之重是完成目标，想办法把问题解决，不是把责任推给别人，甩锅这点表现就足够定义为团伙了。</p>
<h4 id="您对产品的过分干预"><a href="#您对产品的过分干预" class="headerlink" title="您对产品的过分干预"></a>您对产品的过分干预</h4><p>此前这个文章到此没有往下写，今天接着写。<br>技术人员转产品可以大致了解到需要使用到哪些技术，对项目的难度以及开发周期有一个大致的了解，这点我是十分赞同的。然而，您对产品的干预却完全不符合以上我的理解。<br>第一，你对开发时间过分压榨，导致产品人员后期掌权后竟然直接指定开发周期，而全然不顾开发人员的评估，所以导致了一个很有意思的现象就是:开发周期定了，没错，但完不成再说，反正也完不成。不明白您是出于什么考虑对开发周期一而再、再而三的进行压榨，并且还要求代码质量，不知您从哪里来的信息。<br>第二，对产品的态度在我来看，以及在其他同事看来，是相信天无绝人之路的作死，完全的想当然式的去布局产品，甚至仅仅是为了让部门有点事情做，而去做一个项目。我竟然听到十分类似的几句话，大致意思就是，我们后期会添加什么，会去掉什么，哎呦，我勒个去了……后期要添加，为何这期不先预留字段并赋初始值，却到后期去执行脚本添加；既然后期要去掉，有为何要做？难道就是为了折腾？为了让部门有事情做？让别人知道技术部的人一直都没有闲着？难不成还能是为了锻炼下属？别他妈逗我了!<br>第三，产品当道，统领一切。我可以理解乔帮主的产品主导，但绝对不能理解产品当道。就想是上面说的，产品竟然可以私自决定开发周期!!!试问产品花了多久去闭门造车？有花了多少时间去画原型，请原谅我再次吐槽，原型是TMD静态的，没有交互……给开发的时间是多少？有没有四分之一的时间？我可以理解前期调研时间长久，可产品哪里做了市场调研？完全的闭门造车好吗？<br>第四，产品迭代……请再次原谅，我又要吐槽了!!!产品迭代基本就是重做好吗？可以理解产品UI大调整，可以理解接口有少许变动，但就是理解不了业务大更改，后台近乎重写，接口几乎全部更改，并且还是产品刚TMD上线，还没有用户呢!!!不知道是预先就想好要这样做，还是突然脑子抽风了？<br>第五，产品思路完全不清晰，更不用提形成一个闭环了。每次到开发阶段时，都发现产品各种问题，各种想当然，各种无逻辑或神逻辑，请问产品人员是TMD逗我吗？花了那么久做产品，结果憋出来一个个的畸形儿，并且完成生活不能自理。<br>第六，产品需求变更跟天气一样，毫无预测。需求从来没有过定版，总是在开发期间随意修改需求，原因是什么？原因就是上一条，突然想通了，要改!!!又突然想到了一个idea，就要添加……这真的是做产品吗？确定不是作死？</p>
<h4 id="公司的不稳定性"><a href="#公司的不稳定性" class="headerlink" title="公司的不稳定性"></a>公司的不稳定性</h4><p>我从来没有见到一个公司的公司竟然是20号以后发放的。并且还听说需要百度那边打款了以后先给骑士发工资，然后再给员工发工资。请问……公司连发工资的流动资金就没有，凭什么让我觉得这个公司可以长久呢？暂且不说不交公积金，五险是最低标准，还偷税漏税，sorry，应该叫合理避税。如果不是因为您说需要我来帮忙，绝对不会进入这样的公司。更逗的是，如果是一个创业公司，请这些人五人六的领导把身段放低点，别成天把自己当个人一样看待，创业者应该是过着狗一样的生活，才能知道创业的艰辛，而不是天天把自己放在一个领导者的位置上，oh，NO，是管理者，称其为领导者都对不起领导这个词汇。并且最近还发生了要私自更改我的合同的事，公司好牛逼!!!</p>
<h4 id="对物流行业前景的担忧"><a href="#对物流行业前景的担忧" class="headerlink" title="对物流行业前景的担忧"></a>对物流行业前景的担忧</h4><p>以现在公司业务来看，物流行业不是一般的混乱，骑士共享，好事啊，资源不浪费嘛。但是请不要对外宣称说你有1.5万骑士，那都是别人的人，不是贵司的，这样打肿脸充胖子有意思吗？<br>从公司的业务上看，虽然说有技术部一直不停的在开发各种工具，可是有工具在使用吗？那不成技术部的工作每次都是刚做完，业务就更改了？若是这样的更改速度，那物流行业真是像是洋流一样，变幻莫测，又何来前景呢？<br>我可以理解公司为了上市，做大量的项目，去忽悠投资人投钱，然后敲钟，但这种公司对于我来说，完全就是浪费生命，您想这么玩，可以，请不要带着一堆年轻人在这里浪费生命，谢谢您了!</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;这篇文章最早动笔是在2017年3月10号，后来因老大的项目即将启动，搁置。然，融资迟迟未能搞定，正值我合同到期，所以把这篇文章补上。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;尊敬的领导&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#尊敬的领导&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;尊敬的领导:&quot;&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="随笔" scheme="jiaonangshuo.com/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>不要再次和你崇拜的人合作</title>
    <link href="jiaonangshuo.com/2017/07/05/%E4%B8%8D%E8%A6%81%E5%86%8D%E6%AC%A1%E5%92%8C%E4%BD%A0%E5%B4%87%E6%8B%9C%E7%9A%84%E4%BA%BA%E5%90%88%E4%BD%9C/"/>
    <id>jiaonangshuo.com/2017/07/05/不要再次和你崇拜的人合作/</id>
    <published>2017-07-04T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2017-07-19T17:34:36.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>已经开始面试的准备，并且今天也为公司面试了一个人。<br>话说，在2015年，印象中是八月份，我曾经的一个领导，同时也是我特别敬佩的一个领导，技术牛逼，思维紧密，向我透出橄榄枝，欲招我至麾下，然而胶囊刚刚起步，我热爱胶囊团队，更不会抛下胶囊的兄弟姐妹，所以一笑而过。在2016年3月底，胶囊在老大的长久思考后宣布解散，自然而然的我也就失业了。<br>失业后我去学了摩托车驾照，买了一辆豪爵HJ125，奔了一趟西藏，不过，到成都就摔的不行了，随之放弃了；也和朋友一起开了一个小影棚，给一些小艺人和学生免费拍照；买了一堆Python书学习后台开发，然而也没有实施……<br>在浪荡了三个月之后，身上的钱花的差不多了，也签了一屁股债了，准不能把屁股买了吧？所以就开始找工作，但是我这人比较在意工作氛围和公司项目，面试自然就各种不如意，倒是期间认识了几个猎头，也成了生活中的朋友。在一次去人人网面试后，想起我崇拜的这个领导在这附近，也就联系了一下，他的态度还是想拉我入伙了。随后我就放弃了一家已经谈妥的公司，去了这个领导坐在的公司，不便提及名称吧，代称公司吧。<br>由于我本身存在在对领导的崇拜，所以刚去到自然就是各种掏心掏肺了，热心帮助同事，有求必应，应不了想办法应。公司的氛围自然不是我想要的了，一堆无聊程序员，每天除了编程还是编程，很少会有闲聊。当然后来是知道原因了，公司的项目都是超短工期的，一个月的活基本就是一周完成，以此类推了，自然我也是这样被坑了一两次。<br>随着时间不断推移，我逐渐的了解了公司，也更多的了解了领导，与原有的形象除了技术牛逼以外，完全是两个人，坏脾气、不讲理、小气、抠门(请注意，小气是指气量小，抠门是指经济账)、爱甩锅、拖延、两面三刀……等等等等吧，我真的不能把所有的想到的词都用到他身上，然而，我是真的想都用到他身上。<br>在到这个公司不到半年的时间里我萌生了要离开的念头，但苦于我中间断档了三个月，且当前不满一年的工作状态下，我坚持了下来，没有离开。<br>于今年3月份，我需要去郑州办理党员事宜，刚到郑州也收到小组长让我打一个测试包供产品测试，而修改项仅仅只是一个版本号!此时我忍住没有发脾气，然而客气的事情发生了，竟然让我立刻、马上、NOW完成这个事情，我在公交车上，并且说明了在公交车上，对方却仍然不依不饶的要求我去做，此时气不打一出来，直接给领导说让此人收敛，不要太把自己当回事。秉着负责的态度，在党员事宜办完后，我找了一个麦当劳把事情完成后通知了领导。<br>于今年大概是4月份，公司在iOS端开启了一个新项目，在开发中，小组长找我问进度，<br>他说:你进度现在是什么样子？<br>我说:正在做。<br>他说:什么时候能够测试？<br>我说:不知道，各种因素都有，不确定什么时候。<br>他说:那不行，必须有一个进度把控。<br>我反问道:项目是谁来说？<br>他回到:你做。<br>我接着说:那进度由我来把控。<br>他说:不行，产品总是问我进度，我不把控不行。<br>我回到:产品为什么不直接来问我？<br>随之我带上了耳机，在音乐中我听到他说要找一个中间人来沟通。SO，在第二天的月底绩效上，领导对我展开了攻击，随即我提出离职，并且跟他说了很多他的问题，团队(成为团伙更合适)的问题，公司的问题，处于好心，提了很多建议，然并卵，并未能达成一致，我的承诺是离职会提前一个月告知。<br>然在最近发生了一件让人哭笑不得事情，从我入职开始，就一直没有拿到合同，所以通过部门行政向公司要合同。在要合同期间，公司行政以我的合同上有涂改为由讲我合同第一页重新打印填写，并且修改了部分内容，让我甚是恼火，其修改的内容我刚开始不在意，在意的是私自修改合同，这是多大的胆量啊？我自然不依不饶，最后他们按照我的原始合同填写了数据。然而，这个要被修改的数据正是我合同到期的日期，2017年7月18日，那天是6月30日。<br>于劳动法规定，公司应提前一个月告知我合同即将到期，给大家流出充足的时间去招人、找工作或者续签。然而并没有，并且又要修改我的合同，我坚决不续签，并且停了手中项目，准备招人、交接和找工作。<br>所以我即将离开这个让我深恶痛绝的公司，离开我曾经深深崇拜的领导，我因他而来，也因他而走。<br>我可以理解一个技术人员情商低，但不能原谅一个领导不会用人，除了耍横和玩心计外，没有任何管理方法；<br>我可以理解需要留住公司元老级人员，但不能容忍一个无能之人担任管理职位，除了耍横别无管理者风范；<br>我可以理解错误招来一个人，但不能想象明知错误却委以重任，且扰乱军心、不务正业、延拖项目且领导熟视无睹；<br>我可以理解一个40岁男人可望稳定的成功，但不能相信竟然是混日子，找一些完全没有用的项目去浪费一群幼稚的有志青年的年华……<br>然而，我不能原谅、不能容忍、不能想象、不能相信的所有事情，在我曾经崇拜的领导身上一一体现。<br>我很感谢这一年的时间里遇到很多有能力的人，他们吃苦耐劳，独立能力强，但思维缺是局限的；我也很庆幸我送走了那么多醒悟的同事，不必在这里受苦。<br>我很感激这一年的时间里让我看清楚了一个人，也让我提前遇到了无能却满嘴跑绿皮车的人，人生阅历划上了一道红线，防止自己成为这等人。<br>我很庆幸真实见到了有公司真的敢去私自修改合同，让我的人生多了一笔回忆。<br>我很感动这一年的时间里这些同事的陪伴，是我在这段黑暗时间里最快乐的事情。<br>我记得来到这里我送走的第一个小伙伴，他对我说:“展哥，我每天醒来想到的第一件事就是今天我又要跟那谁汇报我今天要做什么，有多少东西要去做，明天要干什么，用到什么技术，他接着一顿你这样不行，那样不行，你要怎样怎样，实际上他却什么都不懂……”，我现在体会到了这种感受，每天早晨醒来我就会想到今天产品要问我项目进度，我一个开发，却要被产品定开发周期，问项目进度，还摆出一副无耻的管理者丑恶的嘴脸……<br>只想说一句……<br>“你丫谁啊？”</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;已经开始面试的准备，并且今天也为公司面试了一个人。&lt;br&gt;话说，在2015年，印象中是八月份，我曾经的一个领导，同时也是我特别敬佩的一个领导，技术牛逼，思维紧密，向我透出橄榄枝，欲招我至麾下，然而胶囊刚刚起步，我热爱胶囊团队，更不会抛下胶囊的兄弟姐妹，所以一笑而过。在201
    
    </summary>
    
    
      <category term="随笔" scheme="jiaonangshuo.com/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>加班结束后的兴奋状态</title>
    <link href="jiaonangshuo.com/2017/07/04/%E5%8A%A0%E7%8F%AD%E7%BB%93%E6%9D%9F%E5%90%8E%E7%9A%84%E5%85%B4%E5%A5%8B%E7%8A%B6%E6%80%81/"/>
    <id>jiaonangshuo.com/2017/07/04/加班结束后的兴奋状态/</id>
    <published>2017-07-03T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2017-07-03T16:16:15.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这个现象之前一直没有注意过，直到今年3月份时突然间察觉到这个现象:加班很晚或者是通宵加班后很多人都特别兴奋，有一次我们还去一起吃了饺子，当然不是为了庆祝，而是真的饿了……<br>那为什么加班后不是特别疲惫，而是很兴奋呢？不是生物学科的，所以不能够从生物学科相关去解释这个问题，但是呢，我相信，人身体肯定是疲惫不堪了。<br>今天听了宁向东的一片专栏，里面写到我们做什么事情都脱离不了情绪，也就是说情绪会一直存在于我们的方方面面，而加班后的兴奋这个状态，就是因为情绪高涨引起。不论是愤怒、不满、或者是成就感，都会让我们心理上有一种情绪存在，导致了大脑暂时的忽略或者减少了身体疲劳的信息处理，然而当这个兴奋劲头过去，往往就是倒头就睡，一觉睡到天黑了。<br>加班是绝对不提倡的，虽然我是个工作狂，但是仍然不提倡加班，合理安排项目进度，不要让自己处于一个疲劳状态，在疲劳状态下做事是百倍功半的，当然，事与愿违，大多数公司都会时不时要求加班。自己可以避免的加班就尽量去避免，实在躲不开了，还是尽量不通宵；非得要通宵了，还是要给自己找一个可以休息的位置，躺那睡一会。<br>对自己说晚安，对我女神说，爱你，珂珂!</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;这个现象之前一直没有注意过，直到今年3月份时突然间察觉到这个现象:加班很晚或者是通宵加班后很多人都特别兴奋，有一次我们还去一起吃了饺子，当然不是为了庆祝，而是真的饿了……&lt;br&gt;那为什么加班后不是特别疲惫，而是很兴奋呢？不是生物学科的，所以不能够从生物学科相关去解释这个问题
    
    </summary>
    
    
      <category term="随笔" scheme="jiaonangshuo.com/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>九连环的感悟</title>
    <link href="jiaonangshuo.com/2017/07/03/%E4%B9%9D%E8%BF%9E%E7%8E%AF%E7%9A%84%E6%84%9F%E6%82%9F/"/>
    <id>jiaonangshuo.com/2017/07/03/九连环的感悟/</id>
    <published>2017-07-02T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2017-07-03T14:40:36.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这篇文章本应该是2月份写的，因为各种原因吧，搁置了。<br>说起九连环，当时在兆维那边，趣活的小伙伴里有冯琦、席慕男、乔亚军我们四个玩这个。<br>起因呢，是因为我无意间在淘宝上看到了九连环，感觉很神奇的，于是买了回来，有一天就带到公司里，都是第一次玩，完全没有经验，也不明白什么原因，就是各种折腾，大概花了一个小时我终于拆开了，但仍然还是迷迷糊糊的，不知所以然。于是又再次装上，才明白了是什么原理。当然九连环知道了怎么玩以后就没有太大的意思了，于是我又买了很多小物件，供平时无聊时消遣，在有了九连环的基础上，这些就很easy了，后来又买了魔方，也就引出了一个笑话，一个朋友因魔方被辞了……有些偏题了。<br>九连环，一环扣一环，去掉后面一环，前面那一环必须在；装一环，前面那一环也必须在。<br>这里不盲目的去赞许古人的智慧，或是说古人多么有哲理性与逻辑性，或许古人根本没有想到这么多，只是无意间做出了这么一个玩意呢。<br>九连环给我的感悟是，在成长的路上，你每一步的基础都是刚走完的那一步，当你走出第三步时，第一步已不再重要，但在第二步，却是至关重要的。<br>很多时候，很多人，包括我自己，都喜欢速成，一蹴而就，或是一步登天，当然我们不排除会有速成的可能性，毕竟几率太小，小到可以忽略不计，就像买彩票一样，中奖率微乎其微。普遍来说我们大多数人还是属于那些需要勤奋努力，一步一步的往前迈的人。急于求成，往往会是以失败告终。<br>急，也正是因为九连环，我彻底明白了急只是我们不耐烦、渴望成功以及无能的综合表现。古人云:“心急吃不了热豆腐”、“冰冻三尺，非一日之寒”都是在告诫我们，事情是一点一点的积累，急并不能解决问题。<br>也包括最近对待急得态度，我觉得我的女神挺容易着急的，哈哈。当然对待她，必须是耐心的、心平气和的去说，避免情绪冲突嘛。而我对急或者纠结的解决方法是:急或者纠结对于解决问题是否有帮助，如果有，就继续；如果没有，就让自己心平气和或者放下纠结。<br>以上也就是对九连环的一些心得，记录一下。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;这篇文章本应该是2月份写的，因为各种原因吧，搁置了。&lt;br&gt;说起九连环，当时在兆维那边，趣活的小伙伴里有冯琦、席慕男、乔亚军我们四个玩这个。&lt;br&gt;起因呢，是因为我无意间在淘宝上看到了九连环，感觉很神奇的，于是买了回来，有一天就带到公司里，都是第一次玩，完全没有经验，也不明
    
    </summary>
    
    
      <category term="随笔" scheme="jiaonangshuo.com/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>加班与考勤</title>
    <link href="jiaonangshuo.com/2017/07/03/%E5%8A%A0%E7%8F%AD%E4%B8%8E%E8%80%83%E5%8B%A4/"/>
    <id>jiaonangshuo.com/2017/07/03/加班与考勤/</id>
    <published>2017-07-02T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2017-07-03T15:49:01.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这篇思考也是欠的，思考这个问题是2017年01月05日。<br>所在公司的考勤是弹性制度，早9点晚6点，早9:30晚6:30点，早10点到晚7:30。<br>请注意，早10点不是晚7点，而是晚7:30。<br>而加班却是随时都可以加班的，只要是工作外的时间，没有任何其他时间点限制，这是为何？<br>于是就引出了这个问题:为何加班可以随时？上班却必须准时!<br>秉着喜欢帮别人找借口的习惯，当然主要是为了安慰自己罢了，我大致想到了一个原因，因为行政人事很懒……<br>这里补充一下，我原以为，我9:10到公司，可以晚6:10下班，but，NO! 是晚6:30!<br>这就是我们平时所熟知的区间时段，BUT!!!，为什么会有这个区间？具体起源于哪个管理大师或者某个公司，这个不去追究了。除了更多的压榨员工的剩余价值以外，无非就是因为懒……<br>如果是早9:10到晚6点10还好计算，但如果对于早9:17到晚6:17，对于我一个理工科来说，这是很easy的问题，但对于要面对公司很多员工的行政或者人事(确实有些公司这两个是不分的，更甚者就是一个人)要处理这么多就很愁人了。但真的没有办法吗？当然有了，打开机可以到处数据，像我们公司是通过脚本进行的处理，这其实省去人力成本了，所以，仅仅从体力上的懒来说，不能完全说通。<br>so，还有，就是懒得给加班钱。<br>你说对于公司来说，加班费真的给不起吗？对于创业期公司来说，我可以理解，有些初创期真的是没钱的，当然也有财大气粗的。但对于成熟期公司来说，这些真的应该给的起了吧，可真相是:给的起也不给……<br>某公司，或某些公司，或者说大部分公司，都会想尽办法去避税，基本工资加绩效。这个真心的觉得有点搞笑，如果说是业务人员，需要靠绩效吃饭，而对于一个技术人员，有什么绩效可言呢？一个项目可能做两个月，三个月，半年，甚至一年，请问这期间就没有绩效了？再或者说，一个月做了两个项目，会发两个项目的绩效吗？sorry，技术人员真心很少有绩效一说，非要说有，那就是年终，但据我了解，除了游戏行业的技术人员外，其他行业的技术人员，真心的也就是1到3个月工资吧，这基本也就是一个定数了，跟绩效挂钩？说是有，貌似真没有……这一上就是吐槽了，言归正传，一个公司想尽一些办法去逃税避税，又怎么能去全额的给你加班费呢？貌似，劳动法有规定是加班除了调休还有加班费，可这个除了国企外貌似没有几个私企这样执行的，更别提节假日加班了，比如我现在所在公司，加班没有加班费，调休还要按照加班时间打个六折……更有甚者，就是白加……<br>当然我们不提倡加班，对于加班这个事呢，有个特别合理的，我竟完全失语、无言语对的解释:“加班是因为你没有完成工作，完成工作了就不用加班了”。这话说的……挺合理啊，但貌似有什么地方不对……我印象没有记错的话，一般估项目周期时(除了技术人员外，其他工种也是有项目周期的吧)，都会给自己留有余地，不会一点后路不留，当然也会有刚入职的小牛犊子不怕虎的往前冲。可结果，一般都是被一刀拦腰切开，领导只给一半的时间，甚至是四分之一的时间，理由很简单啊，他认为这些时间就够了。OK，到此就有些明白了，领导给你规定的时间你玩不成任务，加班是应该的，还想要钱？凭什么!!!想到这里，我脑海里苍茫的麻辣隔壁大草原上草泥马奔腾……<br>由于各种原因吧，不论是初生牛犊不怕虎，还是新人想表现，或是领导自已为是的压缩时间，都导致了加班。加班在我看来，其实说明了公司是一种病态的发展了，其实就像是说熬夜，身体超时间运转得不到休息，就会觉得很累。公司如果比作一个人来说，身体内的部件超负荷运转，难道不是要酝酿一场大病吗？可能是因为老一辈的思想影响，或者是阿里的成功，毕竟加班文化在阿里当然还有富士康了，是非常流行以及明面上提倡的，很多公司管理者看到加班的员工就特别赞赏，也不管这哥们或姐们白天在干吗了，只要下班了在加班，当然也就是在熬点或者是玩游戏的，只要管理者看到在公司，诶，这就是好员工，也就能得到管理者的重视了。这种现象说出来，很多管理者都不愿意承认，但是我待过的4家公司里，只要有人加班，管理者那脸上的笑容……<br>但是，就是不给钱……并且有公司给出规定，加班半小时以内不算加班……并且还有很多领导喜欢在下班前十分钟安排任务，还要今天就完成，真实我去年买了个表了……<br>想想，真心的有点不理解，我完了一分钟就要多上班半小时，甚至一个小时，比如说9:31到公司，那最早也就是晚7:30才能下班了。BUT，BUT，BUT，我加班不到半小时竟不算加班？这是什么鬼呢？<br>很多公司会提出一个理由，当然也是很多行政和人事会说的一句话是“公司就是这么规定的”，当然我们自然有权离开这样的公司了，至于离开时会不会有各种刁难，那就是另外的一个话题了。<br>然而，很多时候，管理层会认为，工作考勤规定就是硬性指标，你没有按照规定执行，就必须受到处罚，而加班这不在公司的硬性指标内，你加了10分钟半小时的也不在乎了，也就抹去了，也正因为如此，现在我到点就下班(我可是一个工作狂)，当然，身边的很多同事也是如此。<br>管理层会想尽一些办法去多让你工作，而少给你钱，绕开很多劳动法的限制，比如说合同上不写具体公司，而是协商而定；或者说闭着眼睛说，员工们不懂劳动法；或者说，我有关系，出事了能搞定……等等等等吧，这些看似特搞笑的说法，真心的就存在于我的工作中，并且关系到我的切身利益。然而，却很少去反抗……原因无非就是一句“算了吧”，这当然是管理层最愿意看到的，认为员工不在乎，那就懒得去计算这些加班费了……<br>记得在3月份，我起草了一份辞职信，然，因老大的项目准备融资启动，我写了一半也就放下了，最近察觉到公司的合同要到期了，可以写一篇工作心得，记录这一年的工作感悟。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;这篇思考也是欠的，思考这个问题是2017年01月05日。&lt;br&gt;所在公司的考勤是弹性制度，早9点晚6点，早9:30晚6:30点，早10点到晚7:30。&lt;br&gt;请注意，早10点不是晚7点，而是晚7:30。&lt;br&gt;而加班却是随时都可以加班的，只要是工作外的时间，没有任何其他时间
    
    </summary>
    
    
      <category term="随笔" scheme="jiaonangshuo.com/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>我与珂珂</title>
    <link href="jiaonangshuo.com/2017/06/28/%E6%88%91%E4%B8%8E%E7%8F%82%E7%8F%82/"/>
    <id>jiaonangshuo.com/2017/06/28/我与珂珂/</id>
    <published>2017-06-27T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2017-06-28T16:13:57.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>认识你是于2015年10月2号在北京西开往郑州的1487列车上，那是在车厢头部的一个三位硬座，你坐在靠窗的位置，如果现在来猜测的话，那时你的车票应该5号座位，而我坐在你旁边应该是6号。<br>印象中那天你穿了一个牛仔外套，我穿了一件抓绒外套(这件抓绒衣是旭哥的)，而那年的十月份已经是很冷了，尤其是坐在1487这种早已该被淘汰的绿皮车上，你还靠着窗户。<br>我记得你对我说的第一句话是“能帮忙帮我把箱子放一下吗？”(这个问号呢，在今天应该可以不用了，哈哈)，我连头没有抬的直接把箱子拎起来放在了行李架上，然后让开路让你进去坐下。<br>我第一次看到你的样貌(正真的看你，这里不是高傲，是我一般对路人不上心)，是你拿着那个纸质豆浆杯去接热水喝，而接完水，你站在过道那里，我就准备让开让你进去，可你说你要在外面站会。这时你笑了一下，当然我后来知道你笑那一下，真的很努力了，毕竟你那时是忍受这腹部疼痛的。而你的这个笑容，让我感觉很熟悉，似曾相识，而又不知道哪里见过的亲切感。<br>我很注意细节管擦，你的举动当然可以猜测到你是特殊时期，也能猜测到你体寒。但是毕竟是陌生人，我心里是拒绝主动的去帮助你。后来你靠着窗户旁的车身睡觉时，我实在不忍心，窗户那块的寒气特别大，我很想和你换个位置，但是大家都希望可以坐在最里面，可以靠着睡，趴着睡。所以为了不让你觉得我是为了占便宜，所以我没有提出这个想法。最现实的做法就是把外套脱了披你上身，你一开始并不怎么愿意，但是我说了我不冷以后，你还是很欣然的接受了，在后面的时间里，我是不是的就会观察你，当然你基本上就是在睡觉。离商丘站还有几站时，我们聊了一下，你要到郑州，朋友在那接你，我心里还是很担心的，毕竟晚上更冷，如果我把外套拿走，你怎么办？可外套毕竟不是我的，所以在商丘站，仍旧还是叫醒了你。<br>我离开了座位往车厢外走，而在快到车门处时，你叫住了我，说要留个联系方式，随后你加了我微信。<br>下车后我们在微信上聊了几句，也就是问问你到郑州了没有。<br>丫头，你是第一个我在外面留下联系方式的女生。<br>再次联系是在10月3号，我给你发信息说我回京了。你于4号给我回复说没有，接着我们聊了聊你在家里过的如何，当然都是些让你不开心的催婚一类的事情罢了。<br>在之后是5号，我问候了一句，也就随便聊了聊，你便没有回音了。<br>你再次回复是在6号，在这天你发了我你的第一张照片，我珍藏的第一张照片。你还向我要版权费，一张250，我还说为什么是250，那么难听，你说就要250，想必那时你觉得我挺傻吧。而这天貌似是我们聊的最多的一天，你发了10张照片，而这边也是我决定叫你丫头的日子。当然，这天也是你表明嫌弃我外表的开始。<br>又再次看了一下我们的聊天记录，发现从4号开始，我就养成了晚上催你早点睡觉，早晨问候一次的习惯。<br>10月7号，你给我打了一个电话，那时跟另外两个同事住一起，接了以后就说了两句，而你一直在哭，然后你就挂掉了，而我内心却是一阵担心和内疚，我不知道为什么那么担心你，或许那时对你已经有了好感吧。这天我们聊了很久，你说你爸要让你在家里相亲的人里面选择一个定下来，而因这事你跟你爸吵了一架，你很孝顺，也很无奈，你哭的很伤心，而我却无能为力，听你在微信上诉说内心的痛苦，你说你经历了一些我无法想象的事情，而我也能理解你单身毕竟是经历了一些常人不能经历的痛苦，然而，我又能怎样呢？只能听你诉说，偶尔劝你一下，放下过去，乐观一些，而你说你一直是个乐观的人。<br>10月8日，你早早的醒来，眼睛仍然还是肿的，我安慰你再睡会。<br>10月10日，你回到北京上班，偶尔的聊天后，你开始忙碌的一天。<br>随后的11日到15日，我们没有联系，我忘记了为什么没有联系……<br>10月16日，这天我抢到了一个京东的12期分期券，我问你有没有想买的东西，你说你想要一个iPhone6s Plus，而后向你要地址你也没有给我。<br>在随后得日子里我们每天都有聊天，当然有时候只是我发出的消息，并没有你的回复。<br>11月2日，下午7点，我跟朋友在公司玩三国杀，而丫头打来电话，然后因为我在玩，也就没有说几句，就挂掉了。后来问你，你说心情不好，可于事无补，你不接我电话，后悔不及……<br>11月5号，你回老家，因为老妈生病了。这天陪你聊天，想让你开心，无意间再次聊天你想换手机，当然也是因为打电话时手机出了点小状况。而你开玩笑的说让我送你一个。<br>在11月6日的聊天里你说想买耳机，我问到了你在老家的地址，但是你说不要我送。<br>11月9日，我们也算是聊熟了，你觉得我不是一个坏人，而我在11月7日我向你说，我追你，我喜欢你，当然你认为只是一句玩笑话。在这天我说等你回北京了我向你表白，你说先送你一个苹果再考虑考虑，当然你是一个玩笑，而我当然是认真的，我知道你想要一个64G plus，并且也知道了收获地址，但是这么唐突的给你买也不好。<br>当然手机还是送给你了，在11月10号，在你的玩笑中，我在一号店下单。<br>三天后你收到了手机，我也不知道你是不是认为我傻，还是认为我真诚，但是对于我来说，这是喜欢你的一种表现。也因为这个，在你出去吃饭的时候，在你有闲时的时候会给我打电话，你也告诉了我你以前的过去，我没有丝毫同情，因为对你不存在同情，只存在喜欢。<br>我对你的了解越来越多，当然你对我仅限于我们的有限的沟通中，并且你貌似也不是很想了解我，后来我也知道大致的原因是因为你妈想让你找一个老家附近的人，而我老家相对来说远了点，然而我不在乎，我希望在你没有男朋友之前，可以照顾你，足矣。<br>后来你回了北京，也许是出于礼貌，也许是因为我送了你礼物，在元旦那天叫我出去，说帮我挑些衣服，那是在10月2日之后再一次见到你。<br>再之后，我们在每日的问候中，我去找了你两次，都是修电脑……<br>时光荏苒，在2017年2月2日，你说想让我去你家，见见你爸妈，说实话，当时我真是脑子不知道怎么就傻逼呼呼的拒绝了，现在想想，真心的后悔不及。后来在北京见的你姑姑。虽然只是试试，但对我来说也是一个莫大的机会，虽然没有想过会有那么一天，但真的有那么一天，我会抓住，给你幸福。<br>不管结局会如何，能够对你真心的付出，也是我此生的无憾。<br>珂珂，爱你!</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;认识你是于2015年10月2号在北京西开往郑州的1487列车上，那是在车厢头部的一个三位硬座，你坐在靠窗的位置，如果现在来猜测的话，那时你的车票应该5号座位，而我坐在你旁边应该是6号。&lt;br&gt;印象中那天你穿了一个牛仔外套，我穿了一件抓绒外套(这件抓绒衣是旭哥的)，而那年的十
    
    </summary>
    
    
      <category term="珂珂" scheme="jiaonangshuo.com/tags/%E7%8F%82%E7%8F%82/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>三人行，必有我徒</title>
    <link href="jiaonangshuo.com/2017/06/13/%E4%B8%89%E4%BA%BA%E8%A1%8C%EF%BC%8C%E5%BF%85%E6%9C%89%E6%88%91%E5%BE%92/"/>
    <id>jiaonangshuo.com/2017/06/13/三人行，必有我徒/</id>
    <published>2017-06-12T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2017-06-28T16:09:51.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近刚读完《 没有头衔的领导者》 这本书，想起来孔老夫子的那句“三人行，必有我师”，孔老夫子是以谦虚的心态向他人学习，取其长，避其短；而这本书的主旨，在我看来主要是一句话:三人行，必有我徒。<br>这本书的作者是 马克·桑布恩 ，著有《邮差弗雷德》、《上下左右》、《这是你的舞台》、《 没有头衔的领导者》等书籍。<br>知道这本书，是由一个特别好的朋友推荐，看到书名后觉得与个人理念相符，于是断断续续的看完了全书，里面有一句话对我的震撼最大:“你是要做领导者还是管理者？”<br>放眼当前企业的管理者，大多数都只是管理者而已，制定目标、安排任务、查看进度、招人裁人。如何结合《 联盟》这本书来思考的话，我大致明白了一个好的企业以及一个好的领导者该走的道路。<br>任何人都是领导者，而不是可以成为领导者。领导力其实就是影响力，而每个人无时无刻、身处何处都会对人产生影响(不要去考虑那些极端情况，比如无亲无挂的独自处于深山之中这种情况，何况一旦被世人发现了这个人的存在，媒体报道后，仍旧会对他人产生影响)。<br>身处于社会中，我们会受到身边各种人的情绪影响、思想影响、学术影响、暴力影响，也会受到电影里角色的影响，扯远一点来说，人们看电影为何会开心？会悲伤？会流泪？会沮丧？因为人类的大脑有一种能力，可以让人自己置身于看到的环境里，以一种类似主人公的身份去思考感受。这也解释了为什么别人会影响我们，然而，情绪影响不过只是自然的生理现象级的影响。这本书里讲到的是我们在行为和思想上的影响。<br>结合从2011年到现在的工作经历来思考这本书的内容更是深刻。我经历的几任领导里，有尊重你而不重用你、有重用你更尊重你、有欺骗你利用你的，如果非要用一个比喻来说明现在市场上大多数领导者的行为，最不优雅，但最有说服力的一点就是去ktv唱歌，叫了很多姑娘，根据价位和不同需求选择，娱乐完以后也就结束了。虽然这个比喻很不优雅，但却是说明了现状，也是我们工作者的现状，或者更明确的说是打工者的现状，做着自己不喜欢却能赚钱的工作，陪着领导玩着欺骗更大的领导或者投资人的游戏，领导者的目的很明确，无非是上市套现，或者是在公司只需要动动嘴，养老罢了。刚成为领导者的人就向着更高的位置爬，不论是靠个人能力、还是会讨好上司、或者是跳槽升个职位(用罗振宇的话来说，跳槽跟所谓的理想、情怀都无关系，无非就是混不下去而已)。然而，作为底层的员工来说，除了每天做着无聊兴许还繁重的工作，并且时不时可能会被领导者劈头盖脸的一顿臭骂，他们的目标一般来说，无非就是早日脱离底层，获得职位上提升，然后重复这之前领导者的做法而已。而在这种环境中，想成为一个好的领导者太难了，并且大多公司不允许这样做，阶级分层是最高的管理方式，这点我不否认，确实在很多事情上是很有作用的，尤其是在公司发展的过程中，然而，正是阶级分层，间接的导致公司走向灭亡，这观点是借鉴，李善友老师的 颠覆性创新 里分析的不连续性得出，导致公司无法实现颠覆式创新，从而保持公司青春永驻的原因是大多数创意被领导层给强迫堕胎了，这扯的远了。<br>在影响力上来说，从古代里寻找，中国最成功的几位领导者无非就是老子、孔子、孟子、庄子、墨子等等这些古人，其中最为成功的当说是孔子，儒家思想影响了中国2000多年时间，暂且不讨论孔子是不是一个好的领导者，只谈论儒家思想，成就了中国农业社会的稳定与繁盛，这种影响力，若说还有谁，貌似也就是中国的另外一个圣人:王阳明。不去谈及他们的具体影响(想了解孔子，请看《论语》，想了解王阳明，有很多书籍，最近在看熊在行老师的《王阳明 一切心法》)，提及他们只是想说明，影响力不止于生命结束，而随着时间一直往后无限延伸，直到人们彻底的抛弃或者忘记为止，这也许就是青史留名的魅力所在吧。<br>那在现在我们要成为什么样子的领导者呢？<br>无非就是几点:</p>
<ul>
<li>拥有自信，相信自己可以给别人好的影响；</li>
<li>协调关系而非控制关系；</li>
<li>与人合作而非支配；(这里牵强的推荐看看《联盟》，一个是讲人与人，一个是讲人与组织)</li>
<li>说服而非命令；</li>
<li>用个人魅力去影响他人，自愿的与你共事。</li>
</ul>
<p>从以上几点也可以看出，所谓领导力与管理能力来说，是不一致的。若要想走向公司的管理层，建议看一本书《新经理24准则》，很小的一本书，可以当做工具书放在案头，随时翻阅。<br>对于这本书暂时也就写这些吧。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;最近刚读完《 没有头衔的领导者》 这本书，想起来孔老夫子的那句“三人行，必有我师”，孔老夫子是以谦虚的心态向他人学习，取其长，避其短；而这本书的主旨，在我看来主要是一句话:三人行，必有我徒。&lt;br&gt;这本书的作者是 马克·桑布恩 ，著有《邮差弗雷德》、《上下左右》、《这是你的
    
    </summary>
    
    
      <category term="随笔" scheme="jiaonangshuo.com/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>我又成为了喷子，还成立了帮派</title>
    <link href="jiaonangshuo.com/2017/04/01/%E5%B0%8F%E5%B8%AE%E6%B4%BE/"/>
    <id>jiaonangshuo.com/2017/04/01/小帮派/</id>
    <published>2017-03-31T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2017-04-01T17:07:26.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>很久没有写点东西来记录自己最近的心得，最近事情很多，也很乱，由于自身的定力不足，身心疲惫。</p>
<ol>
<li>接下了一个新项目，一个月完工，如今已经基本进入测试阶段。</li>
<li>见了女神的家长，内心忐忑了很久了的事情，暂时告一段落，后续的事情交给后续的我，做好当前的自己。</li>
<li>老大决定出山了，因此我即将辞职。</li>
</ol>
<p>以上几件事，对于我来说，这3月份比较大的三件事。<br>与终身大事来说，见了女神家长是最重要的；<br>与事业来说，老大的出山对于现阶段的我是最重要的；新项目，是我对于在当前公司应有的工作职责。</p>
<p>对于搬家以后的公司现状，其实有了更有意思的局面，这里我是幸灾乐祸的心情。</p>
<h2 id="搬家时闹得很不愉快"><a href="#搬家时闹得很不愉快" class="headerlink" title="搬家时闹得很不愉快"></a>搬家时闹得很不愉快</h2><p>第一，帮助其他部门搬家，我们热火朝天时却发现，这个部门却不见几人；第二，搬家时，公司的奇葩把其中一个小推车带上了楼，说是要同时进行，而事实是，卸货时严重缺乏小推车，而另外在楼上的一辆小推车却待了半小时之久，引发我的不淡定，喷子模式与愤青模式双开，骂了足足半个小时；第三，公司的甲醛……着实的太地道了，搬家的时候，工人师傅们仍旧还在施工中……</p>
<h2 id="工作上的事情"><a href="#工作上的事情" class="headerlink" title="工作上的事情"></a>工作上的事情</h2><p>实际上没有太大的变化，仍旧的没有激情，仍旧的行尸走肉般的上班下班，偶尔的加加班，不过，我也没有怎么加班，大部分时间都是陪同事在加班，有单身狗，有已婚犬，有准婚娃，也不是想在公司加班，而是不想回家太早，在这里，这几个人从项目角度上来讲是主力部队。</p>
<h2 id="同事间的关系变化是特别微妙的"><a href="#同事间的关系变化是特别微妙的" class="headerlink" title="同事间的关系变化是特别微妙的"></a>同事间的关系变化是特别微妙的</h2><p>再次重申，这里我是幸灾乐祸的。<br>在上面提到的那个奇葩是我在公司为数不多的特别厌烦的两个奇葩之一，此人全凭一张嘴忽悠全公司，刚开始我也觉得这人水应该有点深度，然而一周后就看到了底，然而人家的嘴皮子功夫着实的厉害，不管他人品如何，在这件事情上我还是听佩服的，另外一点，我也是很佩服他的，有两种人是我特别佩服的，一是让所有人都尊敬的人，二是让所有人都厌烦的人，他赢得后者。<br>没有搬家前，大家是分开坐的，我与他一座之隔，在此我真心不想太谈论他是如何的窃取别人的成果往自己脸上贴金，又是如何往外推卸责任，以及如果抬高自己的身价和如何去欺负无知软弱者。<br>由于是分开坐，大部分人看清他需要时间和机会，当然由于我的天然优势，不幸的我最早发现了……在搬家后，整个部门坐在一起办公，每个人做了什么基本都是一清二楚的，而最后相信他很高大上的人也发现了他是个十足的骗子。<br>另外一个微妙的变化，两个奇葩很奇妙的走到了一起，不论是吃饭，还是下午出去小歇，虽然都只是两小时时间吧，一天四个小时在一起，感情想必是非常的不错了。<br>而另外一个微妙的变化，也是我很不愿意看到的事情，请原谅我，在人缘方面我真的很……不谦虚。我又做回了在胶囊时的知心大叔，大家的倾诉对象，当然我自己也是需要向他们吐一吐满肚子的牢骚与埋怨(关于我对这个公司的看法，我会有一篇随笔是写<code>这样的公司是否还值得待下</code>去详细去描述)。刚开始，我是听Web前端的小伙伴们一起吐槽，随后我跟他们一起吐槽；后来，这些前端的小伙伴们已经换了两批了，如今，仍旧还是与我一起吐槽；再之后，产品加入了这个吐槽大军；随后，后台两位大哥离职，后台的小伙伴们没有了主心骨，无形中我便成为了他们的主心骨，吐槽能量犹如洪荒之力一般倾泻不止，每天都是围绕着四个人和公司不停的吐槽。<br>而鉴于以上两个微妙的变化，公司的员工基本上分为了四个派系:吐槽大军、奇葩二人组、新人组、观望小队。</p>
<h2 id="当头一棒"><a href="#当头一棒" class="headerlink" title="当头一棒"></a>当头一棒</h2><p>在今天我与朋友(月月)分享我的幸灾乐祸之时，遭当头一棒袭来，虽然是误会了我的意思，但仍旧还是引发了我思考。<br>我对公司的管理以及工资、福利方面向他们提出了我的想法。这里肯定会让他们对公司更加的不满，毕竟公司工资低、工作量大、没有任何福利、加班没钱不说兑调休还要打六折、时不时功劳被小组长私下抢走、替领导背锅、背锅了还要挨骂、提出建议直接驳回等等各种吧。<br>对于三观的分享，也更加增强了他们对当前工作的价值思考。<br>除了这些，我还是有点成绩的，由于我的知识和思想分享，成功了送走几个“前同事”。<br>在此，我需要声明的是，我跟这个部门的领导是认识的，是我曾经的领导，关系还是很好的，然后这时，我想，如果知道是由于我的部分因素导致了这些员工的流失，想必是要恨我的。但话说回来，我倒是觉得我做了件好事，刚迈入社会或工作一年多的人来说，需要的是做一些能让自己成长的事情，而不是把精力浪费在反复无用功上，以及浪费在去学习一些偏门知识上，这对于他们日后的工作来说，是没有太大帮助的，所以当他们让我提出离职的想法时，我都是赞同并且是鼓励的。<br>我参与吐槽大军，首先，我不是刻意的组建了这个吐槽大军；其次，我需要一个出口。我在胶囊时，也需要这样的情况，在每个公司都会有一些地下组织的存在，而我们是很光明正大的地下组织，吃饭在一起，下班一起，上厕所也是约起，所以那些看不惯我的人，我只想说“Sorry，有本事，你也和我一样跟大家关系一起啊”。<br>跟大家分享我的想法，并没有说要拆散这个部门的意思，我也没有那个能力，即使我有，我也没有充分的动机。我分享的动机很简单，在一个利用传统管理方式的半互联公司里浪费生命是不值得的。<br>那问题来了，我为何会在这样一个我非常看不上的公司呢？面对这样的问题，我觉得有一句话很贴切:“越是你信任的人，越是坑你坑的深”。那为何信任老大？Sorry，我信他，但我也不信他。<br>以上是我对于我在这个公司里除了工作以外的事情的叙述。</p>
<h2 id="反思"><a href="#反思" class="headerlink" title="反思"></a>反思</h2><p>我在2016年努力的改变自己不成为喷子，我成功了，然后在2017年，我再度成为了喷子，不过这次，喷子多了罢了。<br>我倾听他们的吐槽是我作为同事、或者说朋友、更或者说兄弟姐妹来说，是我的情分，也是大家看的起我，更是对我的信任，我乐意去听他们吐槽，能知道他们的想法也有助于我去思考各方面的事情。<br>我应该跟着大家一起吐槽，也许会有很多人说，应该从公司的角度去考虑，为公司说好话，给大家画饼，让大家好好干活，Sorry，第一，我对公司的产品没有兴趣；第二，我对公司的管理很是反感；第三，我对公司更没有义务；第四，公司不值得我这么做。基于以上四条，我不回为了公司去忽悠大家。另外，我内心的负能量也是满满，无处发泄。<br>而我做的不足的地方，我不该带领大家走向负面。这么说，表现的我有些自大，然后事实的表面是这样，请原谅我用表面来描述，因为我不能保证大家确实都是真实的表述自己的内心，但是，我相信他们是真心的流露，因为在这个公司两个月以上还没有情绪的人，我拜他为师，自愧不如!!!!!!<br>而我的得到是，在自己的团队里应当起到积极的作用，我回给大家分享很多我对团队的理解，对管理上的理解，对产品的理解，对公司的理解，对人生的理解，让每个团队成员都可以独挡一面，又可以完美协作，我不想成为一个有职位的领导，我只想成为一个有影响力的领导者。</p>
<h2 id="愿景"><a href="#愿景" class="headerlink" title="愿景"></a>愿景</h2><p>对与老大出山的事，我还是很兴奋的，等待一年的时间，值得!<br>对于我的女神，若是能够抱得美人归，那将是我28岁最美好的事情。<br>对于这段时间的幸灾乐祸，我确实感受到自己的弱小。吐槽是无能的表现，我一直记得这句思考，我不想辩驳我在这段时间确实是消极状态，接下来的事情是迎接新的开始，创业路程即将开启，我也有机会去实现自己的想法，去做自己的产品，更希望可以抱得美人归。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;很久没有写点东西来记录自己最近的心得，最近事情很多，也很乱，由于自身的定力不足，身心疲惫。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;接下了一个新项目，一个月完工，如今已经基本进入测试阶段。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;见了女神的家长，内心忐忑了很久了的事情，暂时告一段落，后续的事情交给后续的我，做
    
    </summary>
    
    
      <category term="随笔" scheme="jiaonangshuo.com/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>网络的洗脑</title>
    <link href="jiaonangshuo.com/2017/03/06/%E6%88%91%E8%AE%A4%E4%B8%BA%E7%9A%84%E6%B4%97%E8%84%91/"/>
    <id>jiaonangshuo.com/2017/03/06/我认为的洗脑/</id>
    <published>2017-03-05T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2017-03-06T12:56:52.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><code>在 伯凡认知录 的 知几局 里看到一篇求助稿，内容大致描述内容就是男生是伯凡老师的订阅用户，女友发现后让其做出抉择，原因是网上流传说伯凡老师讲的都是成功学。尤于对 得到 内容的尊重和保密，大致内容如此。</code></p>
<h2 id="事情的真假"><a href="#事情的真假" class="headerlink" title="事情的真假"></a>事情的真假</h2><p>如果从阴谋论或者负面营销的思路去想，也不是没有可能是伯凡老师玩的一个小游戏，看看他的学生对自己内容的看法。<br>从实际情况来看，这件事情，我觉得可能不是很大，但也不是不无可能。<br>一个女孩是如何的容易受到网络的负面（暂且说是负面吧，跟自己观念不一的信息，往往认为是负面）信息影响，认为 <strong>罗老师和伯凡老师</strong> 是所谓成功学。网络上如此黑罗辑思维，也许是因为 <strong>罗辑思维 </strong> 的发展看似太顺利了，影响了某些人的利益，各种网络打手展开了攻势；也许是为了网络上红一把，黑一黑最红的IP；或是也许自己订阅了以后，与自己三观不符，就根据自己的感受，表达了真实的感受。<br>我想说的是，罗老师做的这些事情，你可以认为是 <strong>成功学</strong> 。我一直坚信 <strong>修身 齐家 治国 平天下</strong> 的个人成长路线。罗老师不论是 <strong>逻辑思维</strong> 还是 <strong>得到APP</strong> ，在我看来都是修身，而修身是成功的第一步，所以如果非要说是成功学，我觉得也是可以这么认为的。</p>
<h2 id="网络上黑罗辑思维"><a href="#网络上黑罗辑思维" class="headerlink" title="网络上黑罗辑思维"></a>网络上黑罗辑思维</h2><p>这类文章我看过很多，其实我不觉得完全是对逻辑思维的攻击，反而是一种反向的支持。<br>枪打出头鸟，正是因为罗辑思维的内容带动了很大的知识市场，才会被人盯上。就像几年前有人在QQ空间黑腾讯一样，强大到你黑我还的用我的平台。逻辑思维当然没有在一个这样的供大家黑自己的入口，但互联网这个无限的空间里，如同宇宙般的浩瀚，任何地方都可以存在一个反对的声音，这这些声音反而证明了一点，罗辑思维的影响力。</p>
<h2 id="洗脑这件事"><a href="#洗脑这件事" class="headerlink" title="洗脑这件事"></a>洗脑这件事</h2><p>洗脑的定义，可以百科嘛，我就不班门弄斧。<br>排除掉专业洗脑，我们成长中确实存在各种各样的洗脑方式：家长的语重心长、老师的敦敦教诲、领导的训斥、网络文章、当然包含 <strong>得到</strong> 里各种信息（话说，我认为 笑来老师的 <strong>财富自由之路</strong> 才是洗脑诶，不过我认同他）。罗老师的洗脑，其实只有一点：成长。其他的都是自愿去学习的，没有人逼迫。<br>网络上的内容也没有人逼迫你去看，然而却很主动去看了，并且特别喜欢做观众，对负面信息更关注。我曾经问过我的几个朋友：“如果有正面新闻和负面新闻，会去首先看哪个”，回答往往都是选择负面的。正面的信息量不能带来槽点，而负面的信息可以。so，负面信息就往往会被人记住，并且不假思索。<br>这也就导致了各种网络黑和各种虚假信息的存在，当然也同样存在真实的信息，只是往往我们都当做了真实信息了。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;code&gt;在 伯凡认知录 的 知几局 里看到一篇求助稿，内容大致描述内容就是男生是伯凡老师的订阅用户，女友发现后让其做出抉择，原因是网上流传说伯凡老师讲的都是成功学。尤于对 得到 内容的尊重和保密，大致内容如此。&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;事情的真假&quot;&gt;&lt;a 
    
    </summary>
    
    
      <category term="随笔" scheme="jiaonangshuo.com/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2017年2月份总结</title>
    <link href="jiaonangshuo.com/2017/02/28/2017%E5%B9%B42%E6%9C%88%E4%BB%BD%E6%80%BB%E7%BB%93/"/>
    <id>jiaonangshuo.com/2017/02/28/2017年2月份总结/</id>
    <published>2017-02-27T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2017-03-07T03:30:57.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="2月份大致发生的事情"><a href="#2月份大致发生的事情" class="headerlink" title="2月份大致发生的事情"></a>2月份大致发生的事情</h1><ul>
<li>对公司完全没有兴趣</li>
<li>产品离职</li>
<li>后台离职</li>
<li>一个前端因为玩魔方离职</li>
<li>对所谓的领导发飙</li>
<li>优秀员工奖？扯淡的事</li>
<li>没有头衔的领导者</li>
<li>搬家</li>
<li>web端学习的搁浅</li>
</ul>
<h2 id="对公司完全没有兴趣"><a href="#对公司完全没有兴趣" class="headerlink" title="对公司完全没有兴趣"></a>对公司完全没有兴趣</h2><p>于2016年7月份入职现在这个公司的技术部门，选择这家公司的原因很大程度上是自己的不成熟和一厢情愿，当时技术部门的领导是我原来在旅行淘的领导，说是这边需要iOS开发，并且前端有困难，希望我能帮忙带一下，我鉴于人情，就来了。<br>事实是，我成了一个最底层员工，除了编码，没有其他事情。<br>身边的人一个接着一个离职，原来需要我帮助的人都已经离职了。<br>鉴于本身我对物流行业不感兴趣，并且随着对公司业务的了解，最起码基于现在公司的情况，判断这个行业还是相当的混乱的，无法通过三方将这个市场稳定统一。<br>公司业务需求往往都是意淫出来的，没有过调研，在没有试用期的情况下就App更新了5版，后台两次大的API重写，App两次强制更新（当然嗷嗷商家iOS端基本没有用户）。<br>在产品没有开始前，后端先行的理论更是让人无法理解，后端几个人开始意淫：“我们要做什么？”，“大致需求是什么？”，结果就是，费时费力的做了一个月以后，产品说做的都是错的……<br>产品经理没有对产品的决定权，产品的决定权在于部门领导，产品经理只需要去传达并坚持领导的决定，想尽一切言辞去解释这个决定，紧接着的就是开发人员的麻辣隔壁大草原上各种草泥马奔腾。<br>部门除了一个会做决策的领导，还有三个会说话的小领导，他们的责任很简单：传达上层意见、把别人的功劳据为己有、罪过推给下属。<br>部门更头疼的是，我原以为的原好领导（技术上很牛，我刚工作不久认识的）原来在管理上除了发脾气就是打感情牌，完全是70年代的管理方式，落后先不说，脾气就像是一个定时器可以随意加速的定时炸弹，想爆发就爆发。</p>
<h2 id="产品离职"><a href="#产品离职" class="headerlink" title="产品离职"></a>产品离职</h2><p>过完年回来，离职的这个产品跟我关系还是挺好的，她不是上面提到的那个产品，但也存在被逼迫的随从领导的决定。<br>这个产品的优点：做事认真、有想法、与人和善。<br>对于她的离职，我还是很高兴的，用丰哥和凯哥的话说“挺好的，别在这受罪了”，其实说是在这受罪其实是很委婉的说法了，这个地方就是一个毁人的地方。<br>在我刚来不久时，一次晨会上（天天有晨会……）领导说所有人要给产品提意见，我还挺天真（傻逼）的说“我提了啊”，结果，却是领导的一句话“你的建议不是产品反驳了，是我反驳了”，从此以后我就再也不会给产品提出建议了，因为不值得。<br>这位产品曾经给我说过一次跟领导讨论产品的结果，只有一句话“他说怎么弄就怎么弄”，这句话不是妥协，是绝望，完全不能接受别人意见的领导，是没有价值去付出的。<br>我所做的产品基本上是这个产品负责的，我真心的想说，这产品面试的时候我可以说说，但是真心的不满意，就像是一个畸形的胎儿，硬生生的早产，还要他活下去……， 但总归是做出来了，也许是鉴于我对于物流行业的理解不深，我对它完全没有好感。产品开发的经历大致是这样：8月15起项，8月21号拿到设计图，8月31号完成所有UI，9月1号到9月28号UI修改，9.29号到10月24号API对接以及测试上线。值得一说的是，项目起项时的计划是一个月完成项目，中间UI修改了一个月的原因是因为后台架构修改花了一个多月，对接接口时间延长的原因是后台架构时不时的修改。秉着一个程序员对项目负责的态度，我接受了所有的修改以及提出了我所有的建议，然后造成的结果就是代码真的是改的面目全非了，混乱不堪。<br>在这种环境下，我接受了同事们的建议：“不要做那么快，做的越快，改的越严重”，事实却是如此，不论你前期如何的规划，需求的更改远远超过了规划的界限，重构代码就是一个无形的梦，刚要去重构，刚才的修改就成为了新的问题，就要继续修改。</p>
<h2 id="后台离职"><a href="#后台离职" class="headerlink" title="后台离职"></a>后台离职</h2><p>后台开发其实是这个部门的领导开发了架构，由两个经验丰富的大哥带领其他人进行开发，而在2月底这两位大哥就离职了。离职原因其实除了埋怨还有没有希望，到了他们这个年龄段的人可望稳定，也可望成功，然而这个公司不能给出这样的环境。<br>我在嗷嗷商家项目第一版的开发期间里最少熬了5个通宵，后台开发更是不知道熬了多少个通宵，并且往往都是看似付出了努力，实际上却是毫无效果的堆代码，正是所谓的无用功。<br>两位大哥的离职，后台基本上就落到了另外两个人的身上，由于他俩是负责对外Api接口的编码工作，对项目深层逻辑知之甚少，压力可想而知，然而，还需要承受辱骂……</p>
<h2 id="一个前端因为玩魔方离职"><a href="#一个前端因为玩魔方离职" class="headerlink" title="一个前端因为玩魔方离职"></a>一个前端因为玩魔方离职</h2><p>在年后回来，我带头玩起了九连环，在把九连环玩熟练后，就购买了魔方，在一个前端在完成了工作后，但没有部署，玩了一会魔方，被他的直接上司看到了，结果就是第二天被通知开除了……<br>在这之前，这个前端因为项目没有完成，延迟了一个月转正。</p>
<h2 id="对所谓的领导发飙"><a href="#对所谓的领导发飙" class="headerlink" title="对所谓的领导发飙"></a>对所谓的领导发飙</h2><p>在2月底前，我回了一趟郑州，在大早晨郑州的公交车上，给我安排的那个小领导，让我发一个测试包，原因是晨会决定把版本号1.8改成2.0，我好声好气的问1.8能否测试，我在公交车上，不能发版，然后得到的回复只有“再发一版”，结果就忍不住了，身为一个技术人员，项目各种延期；公司离家近，周末在公司玩游戏蹭加班时间；我最忍不住的是，我身为一个技术人员，让我服你，首先你的技术和人品必须占有一项，如果两个都没有，为何要服你？不要跟我摆出领导架势，我最不怕的就是这种傻逼，除了对下属牛逼以外，稍微对他发个飚，立马就蔫了。在我没有憋住火气的情况下，我在公交车上对着手机发了一通火气。</p>
<h2 id="优秀员工奖？扯淡的事"><a href="#优秀员工奖？扯淡的事" class="headerlink" title="优秀员工奖？扯淡的事"></a>优秀员工奖？扯淡的事</h2><p>在我发完火以后，我给部门领导说，给XXX说以后少给我摆出一付领导架势，别太把自己当回事。结果我大致也才想到了，就是各种劝说，不要怎样怎样，巴拉巴拉一堆，最后说是这个人给我提了一个优秀员工奖，呵呵，这种东西你逗我玩呢？我对公司都无感，你一个优秀员工奖对我来说又有何意义？<br>更可笑的是，第二天我到公司后，跟我同一组的大姐聊天，人家也是优秀员工奖，这组就三人……除了我和这个大姐外，还有一个新入职不久的员工。所以说，这个奖项不就是老员工都有吗？再说，这么多人离职（年后已经走了5个人了，整个部门技术人员才不到20人），不发给这些人给谁呢？<br>所以，请不要拿这种骗小孩子的人把戏来骗我，我已经不是2012的那个我。</p>
<h2 id="没有头衔的领导者"><a href="#没有头衔的领导者" class="headerlink" title="没有头衔的领导者"></a>没有头衔的领导者</h2><p>我可以毫无避讳的说，我身边离职的人大多数都与我有一定的关系，并且是我出谋划策让他们离职的，我没有头衔，我不是领导，可这些人就愿意跟我走的近，愿意跟我聊天，愿意寻求我的建议。<br>我不是领导，但我可以是组建自己的圈子。</p>
<h2 id="搬家"><a href="#搬家" class="headerlink" title="搬家"></a>搬家</h2><p>这算是件开心还是不开心的事呢？<br>年前房东给我说房子要涨200，就是租价到2300，我觉得不值了，就说年后换房。<br>在两周的找房时间里，真心的受挫啊，市里的房子简直的是抢劫啊，后来在大通州的边上（东边边上……）找到了一个房子，2800每月，空间几乎是翻倍，我果断租下了。<br>房子这件事，很多人认为不就是晚上回去睡个觉吗？<br>我不认为，房子只是睡觉的地方，房子在一个漂泊在外的人眼里就是家，家好，人就舒服。工作了一天，身心疲惫的我，回到家里空间很大，布置精美，心情就好了很多，身体也没有那么累。</p>
<h2 id="web端学习的搁浅"><a href="#web端学习的搁浅" class="headerlink" title="web端学习的搁浅"></a>web端学习的搁浅</h2><p>罪过！罪过！<br>这个事情没有理由可说，毕竟是自己没有把时间安排好，所以只有自己补回来。</p>
<h2 id="三月份的计划"><a href="#三月份的计划" class="headerlink" title="三月份的计划"></a>三月份的计划</h2><p>大方向是将现有的工资翻倍，去招聘网站上看看这样价格的要求是什么，尽快的复习和精进，准备找工作。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;h1 id=&quot;2月份大致发生的事情&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#2月份大致发生的事情&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;2月份大致发生的事情&quot;&gt;&lt;/a&gt;2月份大致发生的事情&lt;/h1&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;对公司完全没有兴趣&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;产品离职&lt;/li&gt;
&lt;li
    
    </summary>
    
    
      <category term="随笔" scheme="jiaonangshuo.com/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>相信天无绝人之路的产品作死之路</title>
    <link href="jiaonangshuo.com/2017/02/23/%E7%9B%B8%E4%BF%A1%E5%A4%A9%E6%97%A0%E7%BB%9D%E4%BA%BA%E4%B9%8B%E8%B7%AF%E7%9A%84%E4%BA%A7%E5%93%81%E4%BD%9C%E6%AD%BB%E4%B9%8B%E8%B7%AF/"/>
    <id>jiaonangshuo.com/2017/02/23/相信天无绝人之路的产品作死之路/</id>
    <published>2017-02-22T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2017-03-06T14:59:59.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><code>前段时间很同事吃午饭的时候，聊起了公司的产品，一个同事就说了一句“咱们公司的产品就是相信天无绝人之路的作死”，简直太精辟了！</code></p>
<h2 id="产品的作死之路"><a href="#产品的作死之路" class="headerlink" title="产品的作死之路"></a>产品的作死之路</h2><p>由于不适合透漏公司名称以及对即将离去的公司不持有埋怨态度，在此不透漏公司名称。<br>在这公司表现出来的几种产品作死道路大致总结如下：</p>
<ol>
<li>技术人员做产品。<br>我是技术人员，我热衷于产品设计，也时不时的看看市场、营销一类的内容。技术做产品有什么样子的危害呢？大致有几种：<br>1、从技术角度考虑问题。我待过的每个公司我都给产品同事说：“你做你的产品，别考虑技术能否实现，技术上都可以实现，只要给时间”。<br>2、技术病症。做技术的人习惯了修改，代码写不的不好，改！代码格式不美，改！代码有bug，改！逻辑不对，改！各种理由去改！技术人兼顾技术与产品时就会犯病，把技术上的吹毛求疵带到产品中，其实这不是什么坏毛病，反而是优点，前提是产品需求制定期间，然而，不然，这里的技术类型产品是在已经开始开发的周期里不停的修改产品需求。<br>3、统筹全局。什么都要管！管产品，管开发。</li>
<li>产品领局。<br>产品经理的话是圣旨，即使是错的，仍旧坚持不改。<br>不止一次强调，产品经理不是经理，只是一个称呼，然而很多公司产品经理都是一个经理，并且常常凌驾于技术之上，认为技术只是写coding的工具而已，并常常口出狂言：这不是很简单吗？</li>
<li>言而无信。<br>言而不信，其实大多数人都碰到过，产品说的话就像是泼出去的水一样，一会就不存在了，就像没有说过一样，过几天就不承认，或者刚说过就翻脸不认账。</li>
<li>信息不对称。<br>多个产品负责一个项目，其中领导参与其中，经常性的不对称修改产品需求，坑全留给了程序员。</li>
<li>闭门造车，盲目仿造。<br>项目做完后不使用，凭直觉不停迭代。<br>仿照别人产品功能，看到什么加什么。<br>这是我在此公司看的产品问题，实际上大多数公司都是如此。</li>
</ol>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;code&gt;前段时间很同事吃午饭的时候，聊起了公司的产品，一个同事就说了一句“咱们公司的产品就是相信天无绝人之路的作死”，简直太精辟了！&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;产品的作死之路&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#产品的作死之路&quot; class=&quot;headerlink&quot; ti
    
    </summary>
    
    
      <category term="随笔" scheme="jiaonangshuo.com/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>个人简历</title>
    <link href="jiaonangshuo.com/2017/02/09/%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E7%AE%80%E5%8E%86/"/>
    <id>jiaonangshuo.com/2017/02/09/个人简历/</id>
    <published>2017-02-08T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2017-04-01T17:29:40.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="联系方式"><a href="#联系方式" class="headerlink" title="联系方式"></a>联系方式</h1><ul>
<li>手机： 18601255272、18623864465</li>
<li>Email： <a href="mailto:whitehairgenius@gmail.com" target="_blank" rel="external">whitehairgenius@gmai.com</a></li>
<li>QQ：<a href="qq:754153545" target="_blank" rel="external">754153545</a></li>
<li>微信：<a href="wechat:white123126" target="_blank" rel="external">white123126</a>（手机号18601255272）</li>
</ul>
<hr>
<h1 id="个人信息"><a href="#个人信息" class="headerlink" title="个人信息"></a>个人信息</h1><ul>
<li>王展 / 男 / 1989</li>
<li>本科 / <a href="http://www.zzu.edu.cn/" target="_blank" rel="external">郑州大学</a> 软件学院 计算机科学与技术 软件开发Java方向 08级</li>
<li>工作年限：5 年</li>
<li>个人博客：<a href="http://jiaonangshuo.com">胶囊说</a>、 <a href="https://white123126.github.io" target="_blank" rel="external">github.io</a></li>
<li>期望职位：iOS开发工程师</li>
<li>期望薪资：税前月薪25k-30k，若对产品和团队感兴趣可谈</li>
<li>期望城市：北京</li>
<li>意向公司：优秀产品，思想活跃，活力团队。</li>
</ul>
<hr>
<h1 id="工作经历"><a href="#工作经历" class="headerlink" title="工作经历"></a>工作经历</h1><h2 id="趣活美食送-（2016年7月-至今）"><a href="#趣活美食送-（2016年7月-至今）" class="headerlink" title="趣活美食送 （2016年7月~至今）"></a><a href="http://www.meishisong.cn" target="_blank" rel="external">趣活美食送</a> （2016年7月~至今）</h2><hr>
<h3 id="嗷嗷商家iOS客户端-AppStore"><a href="#嗷嗷商家iOS客户端-AppStore" class="headerlink" title="嗷嗷商家iOS客户端  AppStore"></a>嗷嗷商家iOS客户端  <a href="https://itunes.apple.com/cn/app/ao-ao-shang-jia-kuai-su-fa/id1167947303?mt=8" target="_blank" rel="external">AppStore</a></h3><p><code>嗷嗷商家是嗷嗷系统里一个环节，商家通过App签约服务商，发单</code></p>
<h4 id="版本历史"><a href="#版本历史" class="headerlink" title="版本历史"></a>版本历史</h4><h5 id="1-4-（1-4为初始版）"><a href="#1-4-（1-4为初始版）" class="headerlink" title="1.4 （1.4为初始版）"></a>1.4 （1.4为初始版）</h5><ul>
<li>时间： 2016.08.22 - 2016.10.24 </li>
<li>语言：OC</li>
<li>功能：商家注册登录、提交资质审核、充值、发单、订单查询、MQTT通讯</li>
<li>负责模块：全部模块开发</li>
<li>困难：产品风向的随意变动<br><code>做事快是我一向的风格，8天完成所有界面UI的实现，在后续的将近一个月等待接口的时间里，根据产品方面的各种改动，UI修改了差不多一个月，于9月底接口开始接口对接，接口对接大致一周，后续是测试阶段</code><h5 id="1-5"><a href="#1-5" class="headerlink" title="1.5"></a>1.5</h5></li>
<li>时间：2016.10.25 - 2016.11.14</li>
<li>语言：OC</li>
<li>更新：加载动画修改、整体接口API更改、业务更改、bug修复</li>
<li>负责模块：全部模块开发<h5 id="1-6"><a href="#1-6" class="headerlink" title="1.6"></a>1.6</h5></li>
<li>时间：2016.11.15 - 2016.11.24</li>
<li>语言：OC</li>
<li>更新：加载动画修改、bug修复</li>
<li>负责模块：全部模块开发<h5 id="1-7"><a href="#1-7" class="headerlink" title="1.7"></a>1.7</h5></li>
<li>时间：2016.11.25 - 2016.12.21</li>
<li>语言：OC</li>
<li>更新：加载动画修改、批量发单功能、bug修复</li>
<li>负责模块：全部模块开发<h5 id="1-8（已开发完毕，由于整个系统改动，后台系统处于开发期间，暂不上线）"><a href="#1-8（已开发完毕，由于整个系统改动，后台系统处于开发期间，暂不上线）" class="headerlink" title="1.8（已开发完毕，由于整个系统改动，后台系统处于开发期间，暂不上线）"></a>1.8（已开发完毕，由于整个系统改动，后台系统处于开发期间，暂不上线）</h5></li>
<li>时间：2016.11.22 - 至今</li>
<li>语言：OC</li>
<li>更新：加载动画修改、整体接口API更改、业务更改、bug修复</li>
<li>负责模块：全部模块开发</li>
</ul>
<hr>
<h2 id="北京捷越联合信息咨询有限公司（2014年4月-2016年3月）"><a href="#北京捷越联合信息咨询有限公司（2014年4月-2016年3月）" class="headerlink" title="北京捷越联合信息咨询有限公司（2014年4月 - 2016年3月）"></a><a href="https://www.jieyuechina.com/" target="_blank" rel="external">北京捷越联合信息咨询有限公司</a>（2014年4月 - 2016年3月）</h2><hr>
<h3 id="捷越相关项目"><a href="#捷越相关项目" class="headerlink" title="捷越相关项目"></a>捷越相关项目</h3><ul>
<li>捷越理财  2014.06 ~ 2014.07<br><code>介绍捷越理财产品的展示型App，主要是UI</code></li>
<li>车贷项目 2014.08 ~ 2014.09<br><code>企业项目，针对捷越车贷部门设计的一个管理抵押车辆的App，主要分为入库和出库，因公司战略原因，项目在完成UI后夭折，使用Swift1.0编写</code></li>
<li>还款易 2014.12 ~2015.03<br><code>企业项目，用户公司借贷客户的信息填写、申请、借款信息、产品介绍、还款提醒、记录根治等等功能</code><br>以上三个项目是捷越产品，其中“捷越理财”上线AppStore，“车贷项目”夭折，“还款易”以企业证书发布。开发方面与另一同事同事同时完成，共同商定项目架构、语言、三方库等。<h3 id="胶囊项目-原创新事业部-独立为分公司-胶囊奇点"><a href="#胶囊项目-原创新事业部-独立为分公司-胶囊奇点" class="headerlink" title="胶囊项目(原创新事业部 独立为分公司 胶囊奇点)"></a>胶囊项目(原创新事业部 独立为分公司 胶囊奇点)</h3><h4 id="胶囊奇点-2015-08-2016-02"><a href="#胶囊奇点-2015-08-2016-02" class="headerlink" title="胶囊奇点 2015.08 ~ 2016.02"></a>胶囊奇点 2015.08 ~ 2016.02</h4><h5 id="版本历史-1"><a href="#版本历史-1" class="headerlink" title="版本历史"></a>版本历史</h5></li>
<li>1.0 2015.08 ~2015.09<br><code>小额借贷项目，包含信息录入、额度审批、借款、还款等功能，负责整个项目的安排</code></li>
<li>2.0 2015.10 ~ 2016.01<br><code>根据1.0版本整体UI改版</code></li>
<li>2.1 2016.01 ~ 2016.01<br><code>bug修复，添加月贷功能</code></li>
<li>2.1.1 2016.02 ~ 2016.02<br><code>bug修复，修改月贷的额度选择区间</code><br>项目1.0是我领头开发，负责产品梳理，开发以及测试的人员安排。后续版本由产品方面领头。开发方面依旧是和同事两人共同完成。</li>
</ul>
<hr>
<h2 id="北京高途技术有限公司-（2012-05-2014-03）"><a href="#北京高途技术有限公司-（2012-05-2014-03）" class="headerlink" title="北京高途技术有限公司 （2012.05 ~ 2014.03）"></a><a href="http://lvxingtao.com/" target="_blank" rel="external">北京高途技术有限公司</a> （2012.05 ~ 2014.03）</h2><h3 id="全球免税店-2013-10-2013-12"><a href="#全球免税店-2013-10-2013-12" class="headerlink" title="全球免税店 2013.10 ~ 2013.12"></a>全球免税店 2013.10 ~ 2013.12</h3><p><code>全球免税店，配合旅行淘跨境电商业务推出的一个介绍境外免税店产品的App，主要是商品展示，更新两个版本，1.0和1.1，于2014年6月份从AppStore下架</code></p>
<h3 id="旅行淘相关项目-2012-05-2013-12"><a href="#旅行淘相关项目-2012-05-2013-12" class="headerlink" title="旅行淘相关项目 2012.05 ~ 2013.12"></a>旅行淘相关项目 2012.05 ~ 2013.12</h3><p><code>旅行淘相关项目挺多，包含旅行淘、旅行淘捎客以及各种改版</code><br>旅行淘项目最初版本的理念是吸引我进入团队的原因，由于公司业务各种业务转型，项目做了一批又一批，基本都夭折了，最终只上线了一个全球免税店，后来团队解散前下架了（此时已离开高途）。</p>
<hr>
<h2 id="北京WAP科技-2011-11-2012-05"><a href="#北京WAP科技-2011-11-2012-05" class="headerlink" title="北京WAP科技 2011.11 ~ 2012.05"></a>北京WAP科技 2011.11 ~ 2012.05</h2><p>在wap所有项目都是外包的联通项目，参与项目有：商信通（移动OA，独立完成）、快拍（二维码扫码App）、沃拍（根据快拍改版）、趣事随手拍（照片分享App，独立完成）、沃浙江（浙江联通门户App），其中上线的只有沃浙江，与同事共同完成，除了实现功能外，为了方便后续可能会有其他类似项目，实现了界面的可定制。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;h1 id=&quot;联系方式&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#联系方式&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;联系方式&quot;&gt;&lt;/a&gt;联系方式&lt;/h1&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;手机： 18601255272、18623864465&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Email： &lt;a href=&quot;mai
    
    </summary>
    
    
      <category term="个人履历" scheme="jiaonangshuo.com/tags/%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E5%B1%A5%E5%8E%86/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>我曾经是个喷子</title>
    <link href="jiaonangshuo.com/2017/01/20/%E6%88%91%E6%9B%BE%E7%BB%8F%E6%98%AF%E4%B8%AA%E5%96%B7%E5%AD%90/"/>
    <id>jiaonangshuo.com/2017/01/20/我曾经是个喷子/</id>
    <published>2017-01-19T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2017-02-09T07:24:57.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="我如何成为了喷子"><a href="#我如何成为了喷子" class="headerlink" title="我如何成为了喷子"></a>我如何成为了喷子</h1><p><code>喷子：能力不足，却要路见不平一声吼。</code><br>发现自己是个喷子的时候是我们老大给我起了个外号“红音”，后来才知道是一个日本色情女忧的名字。那时候我对喷子的理解是：不对的地方指出来，对当事人一顿埋怨和指责。没事跟老大说这说那，各种不满和担忧，觉得自己真心的是为了团队，为了公司。</p>
<h1 id="认识到喷子的本质"><a href="#认识到喷子的本质" class="headerlink" title="认识到喷子的本质"></a>认识到喷子的本质</h1><p>在后来胶囊团队解散后，身边的人给我聊了很多，才意识到，喷子就是没有能力去改变事实，只会一顿的埋怨，貌似一腔的热血和担忧，实际上只是无能的表现。<br>但是不后悔自己曾经是个喷子，承认自己那时的无能和并无实际用处的埋怨，但是把自己融入到团队里，真心为团队去着想，即使是个喷子，我觉得也是一份美好的回忆吧。</p>
<h1 id="结识喷子"><a href="#结识喷子" class="headerlink" title="结识喷子"></a>结识喷子</h1><p>在2016年4月到7月的空挡期里，和朋友一起开影棚、跑马拉松、玩摩托、摩旅，很累，很苦，很开心，整个人都处于一个放松的状态，也在那时候想明白很多问题。<br>在7月份时，应潘凡的邀请，加入了他的团队。在团队里结识了不少很优秀的人，但同时团队也存在很大的问题（这个问题日后再说），不是我喜欢的团队。至今在这个团队里待了大概7个月的时间，我经历了6个人离职，其中5个技术人员，坐在我身边的有4个，4个人各不相同，其中也不乏喷子。<br>后来人员变动，也就诱发了一些让人不满的事情吧，就涌现出了一批喷子，包括我自己，差点又成为喷子。<br>在这段时间里，我每天被埋没在各种埋怨之中，接受着负能量，我尽力去开导。然而，往往在后多时候，内心里的小野兽的出现，我们是没有发觉的，往往只有在别人一棒子敲下来时才能惊醒。随后我就发了几次火，还好，起到了效果。</p>
<h1 id="认识事情，结束喷子的生活"><a href="#认识事情，结束喷子的生活" class="headerlink" title="认识事情，结束喷子的生活"></a>认识事情，结束喷子的生活</h1><p>为何要喷？源于不满，而无能为力，或是懦弱。喷的结果呢？对事情没有任何影响，反而自己气的要死，听你喷的人烦的要死，损己不利人。<br>一旦想要开启喷子模式的时候，就代表有一件事情你想要说一说，这时，只需要想两点，一，这事跟你有什么关系？二，你能否解决？如果这两个都不能成立，OK了，那就把这事扔进垃圾桶，无效信息而已，连娱乐性都没有。</p>
<figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><div class="line">1</div><div class="line">2</div></pre></td><td class="code"><pre><div class="line">我曾经是个喷子，认识了自己的无能和懦弱；</div><div class="line">我身边的人变成了喷子，当头一棒，敲醒他。</div></pre></td></tr></table></figure>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;h1 id=&quot;我如何成为了喷子&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#我如何成为了喷子&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;我如何成为了喷子&quot;&gt;&lt;/a&gt;我如何成为了喷子&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;&lt;code&gt;喷子：能力不足，却要路见不平一声吼。&lt;/code&gt;&lt;br&gt;发现自己是个喷子的时候
    
    </summary>
    
    
      <category term="随笔" scheme="jiaonangshuo.com/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>成功的基石必定是失败的基础</title>
    <link href="jiaonangshuo.com/2017/01/19/%E6%88%90%E5%8A%9F%E7%9A%84%E5%9F%BA%E7%9F%B3%E5%BF%85%E5%AE%9A%E6%98%AF%E5%A4%B1%E8%B4%A5%E7%9A%84%E5%9F%BA%E7%A1%80/"/>
    <id>jiaonangshuo.com/2017/01/19/成功的基石必定是失败的基础/</id>
    <published>2017-01-18T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2017-07-19T17:33:42.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>成功往往不只是因为勤奋或是策略，而往往是因为偶然。</p>
</blockquote>
<h2 id="偶然性"><a href="#偶然性" class="headerlink" title="偶然性"></a>偶然性</h2><p>这个可以借鉴 <code>非连续性</code>来理解，一切事或物的发展都不存在绝对的连续性，只有很短的时间里因果律会成立，但把时间维度稍微放长一点，因果律就不一定成立。由此考虑，不论是成功或者失败，事或物的发展往往都是一个偶然展现，这类似于自然规律。</p>
<h2 id="失败与成功"><a href="#失败与成功" class="headerlink" title="失败与成功"></a>失败与成功</h2><blockquote>
<p>失败与成功，确切的说，没有任何明确的界限，只有参照不同的区别。</p>
</blockquote>
<p>失败可能推动后续的尝试，即使不能成功。成功，可推动后续的更大的成功，但也可能越来越差。<br>假如说爱迪生第一次身边正好且只有钨丝，第一次可能就成功了，这也可能导致后面的实验都是失败的，但可能会得到更好的灯丝金属或化合物。<br>事实是第一次是失败的，有了后面上千次的尝试，钨丝效果最好才成为了灯丝。</p>
<h2 id="尝试与理论"><a href="#尝试与理论" class="headerlink" title="尝试与理论"></a>尝试与理论</h2><blockquote>
<p>成功与失败是往往是尝试得出的，比如说钨丝合适做为灯丝，是因为正好那时它是测试结果中相对合适的。</p>
</blockquote>
<p>我是一个程序员，写代码需要有逻辑支撑，但仍旧需要写出来去运行，才能知道逻辑是否正确，可以理解为是验证，但验证的本职就是尝试，尝试着去证明，然而我凭真本事写出的bug活生生的证明，我的逻辑往往都是存在问题的。</p>
<h2 id="成功基石与失败基础"><a href="#成功基石与失败基础" class="headerlink" title="成功基石与失败基础"></a>成功基石与失败基础</h2><blockquote>
<p>成功的原因可以毫不愧疚的去说是因为自己的优秀、努力、眼光等等一本正经的自我标榜，但事实往往只是碰巧了而已。然而一时的成功，却给失败埋下了坚实的基础。</p>
</blockquote>
<p>任何一个人的成功，都不可能是完全是自己的聪明才智成就的，往往都是因为一个偶然的机遇。苹果砸了牛顿，苯环结构的发现，爱因斯坦相对论，达尔文进化论，沃兹遇到了乔布斯（或者说乔布斯遇到了沃兹），淘宝的崛起，腾讯的发展等等，如果说他们仅仅依靠自身就得到了成功，我只好说，丫真不要脸！<br>为什么说成功的基石却成了失败的基础？<br>成功本来就是一个偶然机会，而这个偶然机会不会一直存在下去，一旦这个偶然机会带来的效果消退，必然成功成为平庸，平庸成为落后，落后导致失败。<br>这也是非连续性的表现。<br>具体例子太多，只拿我们自己来说明。比如说，我是一个iOS开发工程师，我在11年11月份开始工作，我悟性高，动手能力强，大概在半年时间里突飞猛进，当时在技术上超越身边很多人，可以独立且快速完成项目，对于我来说这是一个成功，然后在后续的工作中，却发现自己当时的能力却越来越平庸化，因为达到我这种水平很轻松，只是时间问题，然而，再往上上升，却很难，或者说只是熟练程度上得提升（这有点想武术修炼一样，天赋极高的人，一年练就了别人5年的水平，然后再后面的5年里提升却很少，别人花了5年时间后跟自己差不了多少，甚至可能超越）。如果不改变，那只好面对淘汰。</p>
<p><code>写这篇的原因是在地铁上突然想到了非连续性，就想到了这个标题，正好最近推荐&quot;亦舒&quot;观看李善友老师的认知革命，也就此写一下，供其参考理解，思路有些乱，日后仍需整理</code></p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;成功往往不只是因为勤奋或是策略，而往往是因为偶然。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&quot;偶然性&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#偶然性&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;偶然性&quot;&gt;&lt;/a&gt;偶然性&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;这个可以借鉴
    
    </summary>
    
    
      <category term="随笔" scheme="jiaonangshuo.com/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2017年个人规划</title>
    <link href="jiaonangshuo.com/2017/01/17/2017%E5%B9%B4%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E8%A7%84%E5%88%92/"/>
    <id>jiaonangshuo.com/2017/01/17/2017年个人规划/</id>
    <published>2017-01-16T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2017-01-18T16:24:11.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>规划对于我来说，往往只是一个临时的想法，因为我不是一个会按照规划实施的人，只是一个参考</p>
</blockquote>
<h2 id="技术规划"><a href="#技术规划" class="headerlink" title="技术规划"></a>技术规划</h2><p>其实2015年给2016年自己的要求就是成为全栈，结果……<br>无论是什么原因吧，总之，是自己的问题，自我反省后还需要继续往前走。<br>所以今年的技术学习计划是：</p>
<ol>
<li>Web技术学习，CSS，JS，HTML5<br>时间：2017年2月-2017年3月<br>目标：独立完成项目</li>
<li>Web现有架构学习，React，Dav<br>时间：2017年3月-2017年4月<br>目标：独立完成项目</li>
<li>Python服务器端开发<br>目标：独立完成服务器开发，与web产品对接<br>时间：2017年4月-2017年5月</li>
<li>Android开发<br>目标：独立完成项目<br>时间：2017年5月-2017年6月</li>
<li>iOS精进<br>目标：精通iOS底层<br>时间：2017年2月-2017年12月（时间穿插，不停的精进）<br>6.Python 脚本学习<br>目标：轻松写脚本<br>时间：2017年6月-2017年6月<br>7.Linux学习<br>目标：玩转centos<br>时间：2017年6月-2017年12月<br>8.运维开发<br>目标：达到服务器运维初级水平<br>时间：2017年5月-2017年7月</li>
</ol>
<hr>
<p>时间安排大致都是一个月左右，实际上能否实施，其实，我心里没有底气，但给自己一个目标是好的。</p>
<h2 id="读书"><a href="#读书" class="headerlink" title="读书"></a>读书</h2><ol>
<li>未来简史</li>
<li>人类简史</li>
<li>疯狂进化史</li>
<li>从0到1</li>
<li>智能时代</li>
<li>世界观</li>
<li>重来1-2（重读）</li>
<li>巨婴国</li>
<li>把时间当做朋友</li>
<li>轻疗愈</li>
<li>成为乔布斯</li>
<li>乔布斯传</li>
<li>乔纳森传</li>
<li>沃兹传</li>
<li>物演通论</li>
<li>经济学通识</li>
<li>一头想要被吃掉的猪</li>
<li>小顾聊绘画</li>
<li>每天学点心理学</li>
<li>三体（重读）</li>
</ol>
<hr>
<p>大概2017年的读书计划也就是这样了，可能会添加，由于读书喜欢思考，刚开始会很慢，也许后期就会快一些；当然了，也可能读不完，不过，没关系，好书，什么时候都要读的。但是，计划还是要有的。</p>
<h2 id="订阅"><a href="#订阅" class="headerlink" title="订阅"></a>订阅</h2><p>得到里的专栏我当然还是要继续订阅的，不过，讲故事的那个专栏，对我实在没吸引力，估计以后会订阅，但暂时不会有计划。<br>混沌研习社，这个无需多言了，最近几个月的改变也是由于看了混沌研习社的课程才有觉悟的。</p>
<h2 id="个人项目"><a href="#个人项目" class="headerlink" title="个人项目"></a>个人项目</h2><ul>
<li>请抽烟 （iOS &amp; Android）</li>
<li>在线简历制作</li>
</ul>
<hr>
<p>暂时只想考虑这两个，2016年确实思考过很多项目，但暂时觉得有意思的也就是这两个。</p>
<h2 id="工作方面"><a href="#工作方面" class="headerlink" title="工作方面"></a>工作方面</h2><p>暂且不说，我现在在哪个公司，我心里明白就好了，哈哈。<br>2017年我的选择是两种：</p>
<ol>
<li>创业公司</li>
<li>有大量自由时间的成熟公司<br>原因很简单了，我是一个无拘无束的浪子，不喜欢大公司的各种制度的束缚（这里不是说大公司的管理制度不行，公司到了一定规模，管理制度必须要有的，流程也是一定要有的），比较喜欢比较自由的创业公司，能参与到产品里，而不是码代码。另外第二种有大量时间的成熟公司，当然是对自己的成长供给更多的时间了。</li>
</ol>
<h2 id="产品思维的锻炼"><a href="#产品思维的锻炼" class="headerlink" title="产品思维的锻炼"></a>产品思维的锻炼</h2><p>一直想做产品，这里不只是coding，包括产品原型，产品设计，对于原型，还是有把握的，想法很多，也能大致的勾勒出来，就是差整理思路的能力（貌似这个能力最致命），这里需要锻炼，尝试着去做。产品设计，这个嘛，虽然说，我有那么一点点的对视觉美的感觉，但真要设计，估计还是傻缺一个，这个需要培养一定的美学基础。<br>so，2017年就要实际上手锻炼一下。</p>
<h2 id="脱掉程序员的标签"><a href="#脱掉程序员的标签" class="headerlink" title="脱掉程序员的标签"></a>脱掉程序员的标签</h2><p>2016年空档期的时候，想明白了三件事：</p>
<ol>
<li>对自己好点</li>
<li>让自己开心些</li>
<li>做自己感兴趣的事</li>
</ol>
<p>作为程序员呢，我还真是一个程序员……<br>具体表现就不说了，可能我唯一与传统程序员不同的地方就是我曾经是个喷子，嘴比较能说，擅长聊天吧。<br><code>但我认为我更不同的地方在于：我对于技术的理解在于实用，而不是科研，话说，技术都已经出来了，你再对这个技术深入挖掘，有何意义？待你挖掘完了，技术被淘汰了（这很可能啊）。</code></p>
<p>###至于怎么脱掉呢？<br>（这个“脱”字，算了，我邪恶了……）<br>    程序员往往被人贴上屌丝的标签，实际上呢，还真是屌丝。<br>    <code>穿着不注重，更别说形象了（当然自己可以说，别人不能说），不善于言谈（当然我觉得我还可以了），固执，脾气不好，或者脾气太好，不注重健康，懒，没有目标，混日子，等等吧（这都是缺点）。</code></p>
<p><code>优点当然是有的，其实优点更多，最好的就是思维上往往是特别灵活，思路广，歪点子往往也更多，好奇心重，并能迅速寻找答案。</code><br>其实，改变还是很容易的，我总结大概如下：</p>
<ul>
<li>抬起头（你的世界不只是键盘和显示器）</li>
<li>走出门（不要总宅在家）</li>
<li>说出口（多交流，可不是说你的项目，而是生活）</li>
<li>敢想象（不要只是想你的代码，想点与代码无关的事情）</li>
<li>多动手（收拾房间、手洗衣服、做饭、做手工艺品）</li>
<li>做个逗比（必要每天都是一副一本正经的样子，谁他妈欠你钱啊）</li>
<li>别做喷子（喷解决不了问题）</li>
<li>花钱买几身好衣服（这个貌似就我比较吝啬）</li>
<li>多看非技术书籍（少看点技术书籍吧，那些api网上就有，不会用google吗？多看点提升思想或提升世界观、或改变思维模式、或提高生活品质的书籍）</li>
</ul>
<hr>
<p>大致也就这些吧。</p>
<h2 id="写博客"><a href="#写博客" class="headerlink" title="写博客"></a>写博客</h2><p>和菜头提倡要动手写文章，我也一直想写，文采，当然是烂的掉渣了，但是一定要写，不写就只会是渣渣了。<br>主要是记录自己思考的点点滴滴，但完全不牵扯技术类文章，一是我不喜欢写技术类文章，二是我不想自己的博客是一个技术博客，更应该是一个人生博客。</p>
<h2 id="最不愿意提的问题-—找个对象？"><a href="#最不愿意提的问题-—找个对象？" class="headerlink" title="最不愿意提的问题 —找个对象？"></a>最不愿意提的问题 —找个对象？</h2><p>找对象这事吧，我一向觉得还是顺其自然的好，所以呢，随意吧。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;规划对于我来说，往往只是一个临时的想法，因为我不是一个会按照规划实施的人，只是一个参考&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&quot;技术规划&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#技术规划&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;技术规划&quot;&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="随笔" scheme="jiaonangshuo.com/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>不要做不值得得到帮助的人</title>
    <link href="jiaonangshuo.com/2017/01/12/%E4%B8%8D%E5%80%BC%E5%BE%97%E5%BE%97%E5%88%B0%E5%B8%AE%E5%8A%A9%E7%9A%84%E4%BA%BA/"/>
    <id>jiaonangshuo.com/2017/01/12/不值得得到帮助的人/</id>
    <published>2017-01-11T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2017-01-18T16:19:21.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="什么人值得帮助"><a href="#什么人值得帮助" class="headerlink" title="什么人值得帮助"></a>什么人值得帮助</h1><ul>
<li>有进取心</li>
<li>有悟性</li>
<li>勤奋</li>
<li>懂得感恩</li>
<li>谦虚<br>在我看来拥有以上五种品质之一的人在工作和生活中都值得得到帮助。<h1 id="何为值得"><a href="#何为值得" class="headerlink" title="何为值得"></a>何为值得</h1>  人之初，性本善，或性本恶，其实都是相对的。善恶本存心间，并无先后，而是共存关系。<h2 id="帮助别人这个行为，存在两种情况。"><a href="#帮助别人这个行为，存在两种情况。" class="headerlink" title="帮助别人这个行为，存在两种情况。"></a>帮助别人这个行为，存在两种情况。</h2><ol>
<li>下意识的帮助别人。</li>
<li>有意识的帮助别人。<h3 id="下意识的帮助"><a href="#下意识的帮助" class="headerlink" title="下意识的帮助"></a>下意识的帮助</h3>是在于看到别人的困难时的一种下意识表达。这种帮助，无需别人明显的求助，比如路上帮人捡起某个东西，又比如在餐馆上菜时主动帮忙把空间腾出来，再比如工作上帮助同事解决问题，等等，这些表现很多情况下都是眼睛看到后下意识的行动，无需求助，往往能得到对方的尊重，这也是无意之劳的副产品，却能让双方都感到愉快。<h3 id="有意识的帮助别人"><a href="#有意识的帮助别人" class="headerlink" title="有意识的帮助别人"></a>有意识的帮助别人</h3>是在于对方在阐述自己的问题或慢慢负能量向我们吐槽某些事情时，我们经过思考后帮忙分析以及提出自己的建议（首先不说，这种帮助是否是最正确的方式）。<h4 id="主动表述的求助"><a href="#主动表述的求助" class="headerlink" title="主动表述的求助"></a>主动表述的求助</h4>面对这种求助，我们往往会根据自己的经验和知识给出自己的理解以及建议，尽力而为。<h4 id="暗示性求助"><a href="#暗示性求助" class="headerlink" title="暗示性求助"></a>暗示性求助</h4>暗示性求助就是指那些向我们吐槽的人的心理目的。一般情况下，其实，对方并不知道自己想要得到你的帮助，认为只是单纯的向你吐槽，实际上，心里期望得到你的怜悯和同情，并和他/她一起进行吐槽。<br>然后，事实并非每次都会按照理想发展，对于急于结束这场吐槽或真心想给出建议的我们来说，听充满负能量并且毫无意义的吐槽是完全一种个人发泄，并且对于我们来说，也会被这种负能量所感染，急于逃脱，所以我们往往会给出建议，给于帮助。<br>在然而，并非每个人都懂得什么才是帮助。比如说我们去听完吐槽，或者中途打断，给出建议，然后这时候，对方期望的是你的倾听并给与附和，根本听不进去任何建议，并且会拿出各种但是的“事实”，各种but的“你知道吗”来一一反驳你的建议，可能最后的结果就是没有灭火，反而火上浇油。如果一次，两次，我们能忍受对方的无理取闹，但如果是长期，就无法忍受。这里的吐槽者，可以暂时形容为不值得得到帮助的人，因为负能量强大到失去理智，就像是看到红布的牛一样，疯子般的攻击任何提供帮助的人。然后我们能做的在我看来就是任由他去吧，对于一个急需得到倾诉对象的人来说，倾诉对象其实只是假需求，真正的需求是冷静，所以任由他去，敬而远之，待其冷静下来后再去考虑是否还给与帮助，如果疯到了完全不自知的程度，此人也完全不值得我们放在心上，免得伤到自己的心情和感情。<h2 id="什么才是正确的帮助？"><a href="#什么才是正确的帮助？" class="headerlink" title="什么才是正确的帮助？"></a>什么才是正确的帮助？</h2>根据与对方的关系、所处环境、吐槽内容、对方心情等等都会影响到我们的方法，至于什么才是好的，说实话，我自己也是迷茫的无知者，不知道那条路才对，仍需学习、思考、总结。<br>由于我在年少时，我妈曾不止一次的说我是不值得帮助的人，那时的我叛逆期，对外界一切的建议都是呲之以鼻的，都是错误的，结果就是伤害他人，自己反而不自知。从11年冬季开始步入社会工作后，到现在已经5年的时间，加上高中内向转向外向（当然内向是因为自卑，而不敢开口），大学作为学生干部与同学融洽相处，现在已完全不再是年少轻狂，而多了些沉稳，多了些思考。<br>不过，就在我在胶囊时，我那时确实是一个“十全十美”的吐槽者，当然跟每天都接受他人的吐槽有一点点关系，后来被自己身边最亲近的人称之为喷子。<br>刚开始，我还以为是褒义词，自我认为自己了解的多。然而，后面才发现，喷子是一个贬义词，是一种无能、弱小、无知、自我的表现，也不止一次得到老大的建议。从胶囊解散后，我有了很多时间去整理自己的心情，去思考过去的自己，明白“喷”并不是一种自豪的事情，只是以自我为中心的一厢情愿的将身边的人禁锢在自己的口水大河里，却对于现实并没有丝毫的实际作用。<br>怎么去帮助别人我现在没有好的办法，但是对于怎么不做喷子，我还是有理解的，其实就是一句话，“目的是什么？”<h1 id="总结"><a href="#总结" class="headerlink" title="总结"></a>总结</h1>说到这里，叛逆者，需要等到正确的帮助，而喷子，最不值得得到帮助。前者是年少轻狂的无知，后者是一本正经的无知。<br>不论喷子的内心多么的委屈，多么的不满，多么的愤世嫉俗，但请不要在你浪费时间的时候带上别人，并且再寻求帮助的时候去伤害对方。<h1 id="祝愿"><a href="#祝愿" class="headerlink" title="祝愿"></a>祝愿</h1>喷子在互联网有一个很牛气的名称，键盘侠。<br>然后，仍旧祝福喷子们，祝愿你们身边的人越来越少，在自己的口水河里清醒。</li>
</ol>
</li>
</ul>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;h1 id=&quot;什么人值得帮助&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#什么人值得帮助&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;什么人值得帮助&quot;&gt;&lt;/a&gt;什么人值得帮助&lt;/h1&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;有进取心&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;有悟性&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;勤奋&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;懂得感恩&lt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="随笔" scheme="jiaonangshuo.com/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>评价与分享</title>
    <link href="jiaonangshuo.com/2017/01/05/%E5%AF%B9%E4%BA%8E%E8%AF%84%E4%BB%B7%E4%BA%BA%E5%92%8C%E5%88%86%E4%BA%AB%E7%9A%84%E6%80%9D%E8%80%83/"/>
    <id>jiaonangshuo.com/2017/01/05/对于评价人和分享的思考/</id>
    <published>2017-01-04T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2017-01-17T16:28:49.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><code>今日李翔商业内参里提到了为什么中国人喜欢评价别人和不喜欢分享</code>我做一下自己的思考，并记录一下。<br>其实在我看来，中国人喜欢评价别人和不喜欢分享可以大部分的归结与环境。<br>在家庭里，父母看待孩子的方式就是使用一种成绩来进行评价，之后再做出褒奖或惩罚；在学校，老师使用成绩来评价学生的好与坏；在公司，领导以绩效来评价员工的价值。所以我们一直都生活在这样的一个以评价来对人定位的环境里，时而久之，我们也被同化，谈论一个人，或是与对方聊天时，都会下意识的去进行评价，评价之后会做出赞扬或批评。从褒义上讲这是以客观的态度去处理人际关系，贬义上来讲是以个人主观去看待对方。这样的对方在中国现在文化环境里不会引起什么不适，因为同化了嘛。但是文化环境不同的地方，则很可能会引起对方不适。<br>不喜欢分享，这个其实来说，真的很冤枉了。每个人都是喜欢分享的，不论是物资，还是想法，尤其是思想，需要分享出去得到别人的认同。但是为什么说中国人不喜欢分享呢？原因可能是因为生存环境，我在旅行淘时，我年纪很小，团队其他人都比我年长，所以默认我的想法是幼稚天真的，所以我提出的想法往往都被忽略或者被驳回，久而久之，试问，我还会去提出更多的想法吗？人都需要认同，尤其事实证明自己想法是正确的。但是事实却是，因为没有别人认同，开始怀疑自己时，就不会再提出自己的想法。物资上的不分享，其实不在于自私，而是在于私人物品的保护，面对自己的东西到别人手里，心里多少都会担心，即使自己用的时候多么的不在乎或者压根都没有使用过，但是一旦到别人手里，就觉得自己失去了一样，所以不愿意去分享。<br>所以，不愿意分享，喜欢评价别人，这不是人生而俱有的，是环境造就了这么一代人，试看，微博、朋友圈不都一直在期待各种评价吗？</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;code&gt;今日李翔商业内参里提到了为什么中国人喜欢评价别人和不喜欢分享&lt;/code&gt;我做一下自己的思考，并记录一下。&lt;br&gt;其实在我看来，中国人喜欢评价别人和不喜欢分享可以大部分的归结与环境。&lt;br&gt;在家庭里，父母看待孩子的方式就是使用一种成绩来进行评价，之后再做出褒奖或
    
    </summary>
    
    
      <category term="随笔" scheme="jiaonangshuo.com/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>落后的管理思路--道德绑架</title>
    <link href="jiaonangshuo.com/2017/01/04/%E5%85%AC%E5%8F%B8%E7%9A%84%E9%81%93%E5%BE%B7%E7%BB%91%E6%9E%B6/"/>
    <id>jiaonangshuo.com/2017/01/04/公司的道德绑架/</id>
    <published>2017-01-03T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2017-01-17T16:28:27.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>想必2016年郭德纲老师与徒弟曹云金的事件大家都有所耳闻，很多人也给出过很多评论，我结合自身经历的事情来分析一下。<br>其实大多数国内公司一直都这样，这也是中国文化传统造就的。其实郭老师的问题不在于他的管理方式，而是因为他的传统思想，师徒关系，一日为师，终生为父。思想里徒弟就应该为师傅付出，也是师傅培养了你，在道德上无可厚非，但是管理上却不是这么一回事了，就像<code>《联盟》</code>这本书里举得例子一样，公司不是家，家不会把自己的儿子开除。<br>管理上谁合适就留谁，谁不合适谁就离开；谁想离开，就能离开，无需去在乎道德层面。<br>曾经与老大聊过员工离职的事情，现在想来无非三种情况，一是工资问题，ok，关于这个问题我只有一句话：“请离开吧”。因为工资为条件谈论离职，那这个员工就像是一头喂不饱的饿狼，你永远满足不了他，他会一直拿工资时不时来跟你谈论离职，那时候再去同意其离职，就已经很被动了；二是公司已经不能留着他，无论是学习空间，发展空间，生存能力（<code>这里包含薪资，这里的薪资是指公司整体工资水平低于市场水平，那ok，如果是这样，就不要想着留人了，公司本身就是一个病态的存在，就是一个饥荒中的难民，凭什么让其他可以吃饱的人陪着你饿着呢</code>）等，在这种情况下，如果公司可以按照员工的要求进行改善，那就尝试去挽留一下，如果不能，对不起，请不要挡住他的道路，因为公司没有能力去聘用这样的人才；第三，家庭问题，比如说，随对象迁到某地，那这种情况，即使你是多惜才，请和平分手，建立相互之间最后的信任关系，之后兴许还有机会合作；又比如，老人身体异样，那这时候给这个员工放假，让他去解决问题，停薪留职，这不难吧？又比如，想转行，那就看看公司有没有这样的职位，如果有，为何不尝试留在自己的公司呢？<br>根据以上三条，我的建议是：只是因为钱离开，请别挡道，人家要发财；若是因为个人和家庭问题，请做适当的挽留，留下最后的信任和感情。<br>《联盟》这本书我还没有看完，但我的理解大致是：现在国内的大部分公司，甚至是创业公司都是以部落的形式在组织和管理公司，公司要你是因为你对公司有用处，当你没有用处的时候就会把你一脚踢开，当你主动离开时，公司会衡量你的用处和公司利弊，来决定如何应对你的离职。这表明什么呢？员工对于公司来说，只是花钱买来的工具而已，你可以有感情，但不能影响工作，你可以有情绪，但必须把事情完成，这貌似听起来很正确。<br>但是，请问，公司和员工难道不是合作的关系吗？难道只是雇佣的关系吗？现实是只是雇佣关系，不存在感情，更不存在合作。<br>这也早就了一个行业：猎头。因为公司要招人，而更多人要跳槽，原因是员工问题吗？为什么那么多要去大公司，而又有那么多人要离开大公司去小公司？这里面确实有很多套路，暂且不考虑，现在只想这样的一种人才市场局面产生的原因是什么？<br>原因在我看来只有一点，公司与员工间的关系是错的。<br><code>任何事情的成立都是有一个平衡点的，当平衡点不存在的时候，事情就偏离方向成为另外一个事情，建立新的平衡点。</code><br>这也是员工频繁跳槽的原因，将来几年里跳槽现象会更加明显，原因是90后的崛起，这批人的思想根本不是这种雇佣关系可以束缚的。<br>那什么是现在的病状呢？<strong>道德绑架！</strong><br>道德绑架，每个在职场的人应该都有遇到过，说对公司没有感情，对团队没有情感，是人都不可能做到，多少都会有，每个人离职前都会考虑这些，包括<code>离职后我的工作谁来做</code>,<code>我会对公司造成什么损失</code>，<code>领导对我的重视，我是不是太无情了</code>，这些无需公司去提醒。<br>对于道德绑架，我个人觉得真的是一个管理上绝对失败的表现，如果说管理得当，还需要道德绑架？<br>那道德绑架为什么是一个失败的措施呢？对那些人群适用呢？<br>道德绑架失败的原因在于利用人性的弱点来控制人的行动，说明白些，这就是一个可耻的绑架行径。对你的人性进行攻击，让你觉得你对不起公司，对不起你的领导，那请问，在我拿到工资的时候，我没有做该做的工作吗？我没有去完成我的任务吗？如果我没有做到，公司为什么不辞退我呢？正是因为优秀，因为可以以一挡二，挡五，挡十，甚至挡百。对于公司想留住的员工，应该去顺着员工去思考，不然如何留得住？<br>那么根据以上我分析的三种离职原因，公司没有任何理由进行道德绑架。<br>然而这种道德绑架底层的思想是什么呢？控制。<br>就是控制！<br>看过巨婴国的应该知道这是一种不成熟的表现，然后如果一个公司里的领导和人事是如此的不成熟，公司为什么值得员工留下呢？<br>那好的管理是什么？其实在于我来说，就是没有管理。<br>联盟提倡的是员工与公司间的合作关系，是依据合作制自我约束，而非合同制一方约束。<br>对于道德绑架，也就是吐槽到此吧。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;想必2016年郭德纲老师与徒弟曹云金的事件大家都有所耳闻，很多人也给出过很多评论，我结合自身经历的事情来分析一下。&lt;br&gt;其实大多数国内公司一直都这样，这也是中国文化传统造就的。其实郭老师的问题不在于他的管理方式，而是因为他的传统思想，师徒关系，一日为师，终生为父。思想里徒
    
    </summary>
    
    
      <category term="随笔" scheme="jiaonangshuo.com/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
