<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>晴空未来</title>
  <subtitle>活出不完美的人生</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="jiaonangshuo.com/"/>
  <updated>2017-01-12T16:18:25.000Z</updated>
  <id>jiaonangshuo.com/</id>
  
  <author>
    <name>WhiteWang</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>不要做不值得得到帮助的人</title>
    <link href="jiaonangshuo.com/2017/01/12/%E4%B8%8D%E5%80%BC%E5%BE%97%E5%BE%97%E5%88%B0%E5%B8%AE%E5%8A%A9%E7%9A%84%E4%BA%BA/"/>
    <id>jiaonangshuo.com/2017/01/12/不值得得到帮助的人/</id>
    <published>2017-01-12T15:12:01.000Z</published>
    <updated>2017-01-12T16:18:25.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="什么人值得帮助"><a href="#什么人值得帮助" class="headerlink" title="什么人值得帮助"></a>什么人值得帮助</h1><ul>
<li>有进取心</li>
<li>有悟性</li>
<li>勤奋</li>
<li>懂得感恩</li>
<li>谦虚<br>在我看来拥有以上五种品质之一的人在工作和生活中都值得得到帮助。<h1 id="何为值得"><a href="#何为值得" class="headerlink" title="何为值得"></a>何为值得</h1>  人之初，性本善，或性本恶，其实都是相对的。善恶本存心间，并无先后，而是共存关系。<h2 id="帮助别人这个行为，存在两种情况。"><a href="#帮助别人这个行为，存在两种情况。" class="headerlink" title="帮助别人这个行为，存在两种情况。"></a>帮助别人这个行为，存在两种情况。</h2><ol>
<li>下意识的帮助别人。</li>
<li>有意识的帮助别人。<h3 id="下意识的帮助"><a href="#下意识的帮助" class="headerlink" title="下意识的帮助"></a>下意识的帮助</h3>是在于看到别人的困难时的一种下意识表达。这种帮助，无需别人明显的求助，比如路上帮人捡起某个东西，又比如在餐馆上菜时主动帮忙把空间腾出来，再比如工作上帮助同事解决问题，等等，这些表现很多情况下都是眼睛看到后下意识的行动，无需求助，往往能得到对方的尊重，这也是无意之劳的副产品，却能让双方都感到愉快。<h3 id="有意识的帮助别人"><a href="#有意识的帮助别人" class="headerlink" title="有意识的帮助别人"></a>有意识的帮助别人</h3>是在于对方在阐述自己的问题或慢慢负能量向我们吐槽某些事情时，我们经过思考后帮忙分析以及提出自己的建议（首先不说，这种帮助是否是最正确的方式）。<h4 id="主动表述的求助"><a href="#主动表述的求助" class="headerlink" title="主动表述的求助"></a>主动表述的求助</h4>面对这种求助，我们往往会根据自己的经验和知识给出自己的理解以及建议，尽力而为。<h4 id="暗示性求助"><a href="#暗示性求助" class="headerlink" title="暗示性求助"></a>暗示性求助</h4>暗示性求助就是指那些向我们吐槽的人的心理目的。一般情况下，其实，对方并不知道自己想要得到你的帮助，认为只是单纯的向你吐槽，实际上，心里期望得到你的怜悯和同情，并和他/她一起进行吐槽。<br>然后，事实并非每次都会按照理想发展，对于急于结束这场吐槽或真心想给出建议的我们来说，听充满负能量并且毫无意义的吐槽是完全一种个人发泄，并且对于我们来说，也会被这种负能量所感染，急于逃脱，所以我们往往会给出建议，给于帮助。<br>在然而，并非每个人都懂得什么才是帮助。比如说我们去听完吐槽，或者中途打断，给出建议，然后这时候，对方期望的是你的倾听并给与附和，根本听不进去任何建议，并且会拿出各种但是的“事实”，各种but的“你知道吗”来一一反驳你的建议，可能最后的结果就是没有灭火，反而火上浇油。如果一次，两次，我们能忍受对方的无理取闹，但如果是长期，就无法忍受。这里的吐槽者，可以暂时形容为不值得得到帮助的人，因为负能量强大到失去理智，就像是看到红布的牛一样，疯子般的攻击任何提供帮助的人。然后我们能做的在我看来就是任由他去吧，对于一个急需得到倾诉对象的人来说，倾诉对象其实只是假需求，真正的需求是冷静，所以任由他去，敬而远之，待其冷静下来后再去考虑是否还给与帮助，如果疯到了完全不自知的程度，此人也完全不值得我们放在心上，免得伤到自己的心情和感情。<h2 id="什么才是正确的帮助？"><a href="#什么才是正确的帮助？" class="headerlink" title="什么才是正确的帮助？"></a>什么才是正确的帮助？</h2>根据与对方的关系、所处环境、吐槽内容、对方心情等等都会影响到我们的方法，至于什么才是好的，说实话，我自己也是迷茫的无知者，不知道那条路才对，仍需学习、思考、总结。<br>由于我在年少时，我妈曾不止一次的说我是不值得帮助的人，那时的我叛逆期，对外界一切的建议都是呲之以鼻的，都是错误的，结果就是伤害他人，自己反而不自知。从11年冬季开始步入社会工作后，到现在已经5年的时间，加上高中内向转向外向（当然内向是因为自卑，而不敢开口），大学作为学生干部与同学融洽相处，现在已完全不再是年少轻狂，而多了些沉稳，多了些思考。<br>不过，就在我在胶囊时，我那时确实是一个“十全十美”的吐槽者，当然跟每天都接受他人的吐槽有一点点关系，后来被自己身边最亲近的人称之为喷子。<br>刚开始，我还以为是褒义词，自我认为自己了解的多。然而，后面才发现，喷子是一个贬义词，是一种无能、弱小、无知、自我的表现，也不止一次得到老大的建议。从胶囊解散后，我有了很多时间去整理自己的心情，去思考过去的自己，明白“喷”并不是一种自豪的事情，只是以自我为中心的一厢情愿的将身边的人禁锢在自己的口水大河里，却对于现实并没有丝毫的实际作用。<br>怎么去帮助别人我现在没有好的办法，但是对于怎么不做喷子，我还是有理解的，其实就是一句话，“目的是什么？”<h1 id="总结"><a href="#总结" class="headerlink" title="总结"></a>总结</h1>说到这里，叛逆者，需要等到正确的帮助，而喷子，最不值得得到帮助。前者是年少轻狂的无知，后者是一本正经的无知。<br>不论喷子的内心多么的委屈，多么的不满，多么的愤世嫉俗，但请不要在你浪费时间的时候带上别人，并且再寻求帮助的时候去伤害对方。<h1 id="祝愿"><a href="#祝愿" class="headerlink" title="祝愿"></a>祝愿</h1>喷子在互联网有一个很牛气的名称，键盘侠。<br>然后，仍旧祝福喷子们，祝愿你们身边的人越来越少，在自己的口水河里清醒。</li>
</ol>
</li>
</ul>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;h1 id=&quot;什么人值得帮助&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#什么人值得帮助&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;什么人值得帮助&quot;&gt;&lt;/a&gt;什么人值得帮助&lt;/h1&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;有进取心&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;有悟性&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;勤奋&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;懂得感恩&lt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="随笔" scheme="jiaonangshuo.com/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>评价与分享</title>
    <link href="jiaonangshuo.com/2017/01/05/%E5%AF%B9%E4%BA%8E%E8%AF%84%E4%BB%B7%E4%BA%BA%E5%92%8C%E5%88%86%E4%BA%AB%E7%9A%84%E6%80%9D%E8%80%83/"/>
    <id>jiaonangshuo.com/2017/01/05/对于评价人和分享的思考/</id>
    <published>2017-01-05T15:38:52.000Z</published>
    <updated>2017-01-12T16:40:22.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><code>今日李翔商业内参里提到了为什么中国人喜欢评价别人和不喜欢分享</code>我做一下自己的思考，并记录一下。<br>其实在我看来，中国人喜欢评价别人和不喜欢分享可以大部分的归结与环境。<br>在家庭里，父母看待孩子的方式就是使用一种成绩来进行评价，之后再做出褒奖或惩罚；在学校，老师使用成绩来评价学生的好与坏；在公司，领导以绩效来评价员工的价值。所以我们一直都生活在这样的一个以评价来对人定位的环境里，时而久之，我们也被同化，谈论一个人，或是与对方聊天时，都会下意识的去进行评价，评价之后会做出赞扬或批评。从褒义上讲这是以客观的态度去处理人际关系，贬义上来讲是以个人主观去看待对方。这样的对方在中国现在文化环境里不会引起什么不适，因为同化了嘛。但是文化环境不同的地方，则很可能会引起对方不适。<br>不喜欢分享，这个其实来说，真的很冤枉了。每个人都是喜欢分享的，不论是物资，还是想法，尤其是思想，需要分享出去得到别人的认同。但是为什么说中国人不喜欢分享呢？原因可能是因为生存环境，我在旅行淘时，我年纪很小，团队其他人都比我年长，所以默认我的想法是幼稚天真的，所以我提出的想法往往都被忽略或者被驳回，久而久之，试问，我还会去提出更多的想法吗？人都需要认同，尤其事实证明自己想法是正确的。但是事实却是，因为没有别人认同，开始怀疑自己时，就不会再提出自己的想法。物资上的不分享，其实不在于自私，而是在于私人物品的保护，面对自己的东西到别人手里，心里多少都会担心，即使自己用的时候多么的不在乎或者压根都没有使用过，但是一旦到别人手里，就觉得自己失去了一样，所以不愿意去分享。<br>所以，不愿意分享，喜欢评价别人，这不是人生而俱有的，是环境造就了这么一代人，试看，微博、朋友圈不都一直在期待各种评价吗？</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;code&gt;今日李翔商业内参里提到了为什么中国人喜欢评价别人和不喜欢分享&lt;/code&gt;我做一下自己的思考，并记录一下。&lt;br&gt;其实在我看来，中国人喜欢评价别人和不喜欢分享可以大部分的归结与环境。&lt;br&gt;在家庭里，父母看待孩子的方式就是使用一种成绩来进行评价，之后再做出褒奖或
    
    </summary>
    
    
      <category term="随笔" scheme="jiaonangshuo.com/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>关于iPhone遇冷自动关机的思考</title>
    <link href="jiaonangshuo.com/2017/01/04/%E5%AF%B9%E4%BA%8EiPhone%E9%81%87%E5%86%B7%E8%87%AA%E6%88%91%E4%BF%9D%E6%8A%A4%E6%9C%BA%E5%88%B6%E7%9A%84%E6%80%9D%E8%80%83/"/>
    <id>jiaonangshuo.com/2017/01/04/对于iPhone遇冷自我保护机制的思考/</id>
    <published>2017-01-04T09:11:54.000Z</published>
    <updated>2017-01-12T16:40:29.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>人大脑里有自我保护机制，遇到危险会逃离，疲惫了会休息，那为什么机器有了自我保护意识，人们就觉得有问题呢？原因是机器只是机器，是用来做人们不敢做，不能做的事情。<br>再深层次思考，奴隶社会，奴隶就是一个商品，或是理解成机器，他是买来用的，不是养的，所以，在人大脑思维深处，根深蒂固的认为买来的东西都是没有情感的。<br>再往管理上思考一下，管理上认为给钱就要干活，还得干好，干不好我要你有何用？<br>再往父母催婚方面想一想，生你养你，其实就是为了传宗接代，不然要你为何？</p>
<p>由此思考，我们没有活在自己的世界里，而是别人的世界里</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;人大脑里有自我保护机制，遇到危险会逃离，疲惫了会休息，那为什么机器有了自我保护意识，人们就觉得有问题呢？原因是机器只是机器，是用来做人们不敢做，不能做的事情。&lt;br&gt;再深层次思考，奴隶社会，奴隶就是一个商品，或是理解成机器，他是买来用的，不是养的，所以，在人大脑思维深处，根
    
    </summary>
    
    
      <category term="随笔" scheme="jiaonangshuo.com/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>落后的管理思路--道德绑架</title>
    <link href="jiaonangshuo.com/2017/01/04/%E5%85%AC%E5%8F%B8%E7%9A%84%E9%81%93%E5%BE%B7%E7%BB%91%E6%9E%B6/"/>
    <id>jiaonangshuo.com/2017/01/04/公司的道德绑架/</id>
    <published>2017-01-04T07:22:20.000Z</published>
    <updated>2017-01-12T16:40:37.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>想必2016年郭德纲老师与徒弟曹云金的事件大家都有所耳闻，很多人也给出过很多评论，我结合自身经历的事情来分析一下。<br>其实大多数国内公司一直都这样，这也是中国文化传统造就的。其实郭老师的问题不在于他的管理方式，而是因为他的传统思想，师徒关系，一日为师，终生为父。思想里徒弟就应该为师傅付出，也是师傅培养了你，在道德上无可厚非，但是管理上却不是这么一回事了，就像<code>《联盟》</code>这本书里举得例子一样，公司不是家，家不会把自己的儿子开除。<br>管理上谁合适就留谁，谁不合适谁就离开；谁想离开，就能离开，无需去在乎道德层面。<br>曾经与老大聊过员工离职的事情，现在想来无非三种情况，一是工资问题，ok，关于这个问题我只有一句话：“请离开吧”。因为工资为条件谈论离职，那这个员工就像是一头喂不饱的饿狼，你永远满足不了他，他会一直拿工资时不时来跟你谈论离职，那时候再去同意其离职，就已经很被动了；二是公司已经不能留着他，无论是学习空间，发展空间，生存能力（<code>这里包含薪资，这里的薪资是指公司整体工资水平低于市场水平，那ok，如果是这样，就不要想着留人了，公司本身就是一个病态的存在，就是一个饥荒中的难民，凭什么让其他可以吃饱的人陪着你饿着呢</code>）等，在这种情况下，如果公司可以按照员工的要求进行改善，那就尝试去挽留一下，如果不能，对不起，请不要挡住他的道路，因为公司没有能力去聘用这样的人才；第三，家庭问题，比如说，随对象迁到某地，那这种情况，即使你是多惜才，请和平分手，建立相互之间最后的信任关系，之后兴许还有机会合作；又比如，老人身体异样，那这时候给这个员工放假，让他去解决问题，停薪留职，这不难吧？又比如，想转行，那就看看公司有没有这样的职位，如果有，为何不尝试留在自己的公司呢？<br>根据以上三条，我的建议是：只是因为钱离开，请别挡道，人家要发财；若是因为个人和家庭问题，请做适当的挽留，留下最后的信任和感情。<br>《联盟》这本书我还没有看完，但我的理解大致是：现在国内的大部分公司，甚至是创业公司都是以部落的形式在组织和管理公司，公司要你是因为你对公司有用处，当你没有用处的时候就会把你一脚踢开，当你主动离开时，公司会衡量你的用处和公司利弊，来决定如何应对你的离职。这表明什么呢？员工对于公司来说，只是花钱买来的工具而已，你可以有感情，但不能影响工作，你可以有情绪，但必须把事情完成，这貌似听起来很正确。<br>但是，请问，公司和员工难道不是合作的关系吗？难道只是雇佣的关系吗？现实是只是雇佣关系，不存在感情，更不存在合作。<br>这也早就了一个行业：猎头。因为公司要招人，而更多人要跳槽，原因是员工问题吗？为什么那么多要去大公司，而又有那么多人要离开大公司去小公司？这里面确实有很多套路，暂且不考虑，现在只想这样的一种人才市场局面产生的原因是什么？<br>原因在我看来只有一点，公司与员工间的关系是错的。<br><code>任何事情的成立都是有一个平衡点的，当平衡点不存在的时候，事情就偏离方向成为另外一个事情，建立新的平衡点。</code><br>这也是员工频繁跳槽的原因，将来几年里跳槽现象会更加明显，原因是90后的崛起，这批人的思想根本不是这种雇佣关系可以束缚的。<br>那什么是现在的病状呢？<strong>道德绑架！</strong><br>道德绑架，每个在职场的人应该都有遇到过，说对公司没有感情，对团队没有情感，是人都不可能做到，多少都会有，每个人离职前都会考虑这些，包括<code>离职后我的工作谁来做</code>,<code>我会对公司造成什么损失</code>，<code>领导对我的重视，我是不是太无情了</code>，这些无需公司去提醒。<br>对于道德绑架，我个人觉得真的是一个管理上绝对失败的表现，如果说管理得当，还需要道德绑架？<br>那道德绑架为什么是一个失败的措施呢？对那些人群适用呢？<br>道德绑架失败的原因在于利用人性的弱点来控制人的行动，说明白些，这就是一个可耻的绑架行径。对你的人性进行攻击，让你觉得你对不起公司，对不起你的领导，那请问，在我拿到工资的时候，我没有做该做的工作吗？我没有去完成我的任务吗？如果我没有做到，公司为什么不辞退我呢？正是因为优秀，因为可以以一挡二，挡五，挡十，甚至挡百。对于公司想留住的员工，应该去顺着员工去思考，不然如何留得住？<br>那么根据以上我分析的三种离职原因，公司没有任何理由进行道德绑架。<br>然而这种道德绑架底层的思想是什么呢？控制。<br>就是控制！<br>看过巨婴国的应该知道这是一种不成熟的表现，然后如果一个公司里的领导和人事是如此的不成熟，公司为什么值得员工留下呢？<br>那好的管理是什么？其实在于我来说，就是没有管理。<br>联盟提倡的是员工与公司间的合作关系，是依据合作制自我约束，而非合同制一方约束。<br>对于道德绑架，也就是吐槽到此吧。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;想必2016年郭德纲老师与徒弟曹云金的事件大家都有所耳闻，很多人也给出过很多评论，我结合自身经历的事情来分析一下。&lt;br&gt;其实大多数国内公司一直都这样，这也是中国文化传统造就的。其实郭老师的问题不在于他的管理方式，而是因为他的传统思想，师徒关系，一日为师，终生为父。思想里徒
    
    </summary>
    
    
      <category term="随笔" scheme="jiaonangshuo.com/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2017年个人规划</title>
    <link href="jiaonangshuo.com/2017/01/03/2017%E5%B9%B4%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E8%A7%84%E5%88%92/"/>
    <id>jiaonangshuo.com/2017/01/03/2017年个人规划/</id>
    <published>2017-01-03T15:53:08.000Z</published>
    <updated>2017-01-17T16:05:54.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="2017年个人规划"><a href="#2017年个人规划" class="headerlink" title="2017年个人规划"></a>2017年个人规划</h1><blockquote>
<p>规划对于我来说，往往只是一个临时的想法，因为我不是一个会按照规划实施的人，只是一个参考</p>
</blockquote>
<h2 id="技术规划"><a href="#技术规划" class="headerlink" title="技术规划"></a>技术规划</h2><p>其实2015年给2016年自己的要求就是成为全栈，结果……<br>无论是什么原因吧，总之，是自己的问题，自我反省后还需要继续往前走。<br>所以今年的技术学习计划是：</p>
<ol>
<li>Web技术学习，CSS，JS，HTML5<br>时间：2017年2月-2017年3月<br>目标：独立完成项目</li>
<li>Web现有架构学习，React，Dav<br>时间：2017年3月-2017年4月<br>目标：独立完成项目</li>
<li>Python服务器端开发<br>目标：独立完成服务器开发，与web产品对接<br>时间：2017年4月-2017年5月</li>
<li>Android开发<br>目标：独立完成项目<br>时间：2017年5月-2017年6月</li>
<li>iOS精进<br>目标：精通iOS底层<br>时间：2017年2月-2017年12月（时间穿插，不停的精进）<br>6.Python 脚本学习<br>目标：轻松写脚本<br>时间：2017年6月-2017年6月<br>7.Linux学习<br>目标：玩转centos<br>时间：2017年6月-2017年12月<br>8.运维开发<br>目标：达到服务器运维初级水平<br>时间：2017年5月-2017年7月</li>
</ol>
<hr>
<p>时间安排大致都是一个月左右，实际上能否实施，其实，我心里没有底气，但给自己一个目标是好的。</p>
<h2 id="读书"><a href="#读书" class="headerlink" title="读书"></a>读书</h2><ol>
<li>未来简史</li>
<li>人类简史</li>
<li>疯狂进化史</li>
<li>从0到1</li>
<li>智能时代</li>
<li>世界观</li>
<li>重来1-2（重读）</li>
<li>巨婴国</li>
<li>把时间当做朋友</li>
<li>轻疗愈</li>
<li>成为乔布斯</li>
<li>乔布斯传</li>
<li>乔纳森传</li>
<li>沃兹传</li>
<li>物演通论</li>
<li>经济学通识</li>
<li>一头想要被吃掉的猪</li>
<li>小顾聊绘画</li>
<li>每天学点心理学</li>
<li>三体（重读）</li>
</ol>
<hr>
<p>大概2017年的读书计划也就是这样了，可能会添加，由于读书喜欢思考，刚开始会很慢，也许后期就会快一些；当然了，也可能读不完，不过，没关系，好书，什么时候都要读的。但是，计划还是要有的。</p>
<h2 id="订阅"><a href="#订阅" class="headerlink" title="订阅"></a>订阅</h2><p>得到里的专栏我当然还是要继续订阅的，不过，讲故事的那个专栏，对我实在没吸引力，估计以后会订阅，但暂时不会有计划。<br>混沌研习社，这个无需多言了，最近几个月的改变也是由于看了混沌研习社的课程才有觉悟的。</p>
<h2 id="个人项目"><a href="#个人项目" class="headerlink" title="个人项目"></a>个人项目</h2><ul>
<li>请抽烟 （iOS &amp; Android）</li>
<li>在线简历制作</li>
</ul>
<hr>
<p>暂时只想考虑这两个，2016年确实思考过很多项目，但暂时觉得有意思的也就是这两个。</p>
<h2 id="工作方面"><a href="#工作方面" class="headerlink" title="工作方面"></a>工作方面</h2><p>暂且不说，我现在在哪个公司，我心里明白就好了，哈哈。<br>2017年我的选择是两种：</p>
<ol>
<li>创业公司</li>
<li>有大量自由时间的成熟公司</li>
</ol>
<p>原因很简单了，我是一个无拘无束的浪子，不喜欢大公司的各种制度的束缚（这里不是说大公司的管理制度不行，公司到了一定规模，管理制度必须要有的，流程也是一定要有的），比较喜欢比较自由的创业公司，能参与到产品里，而不是码代码。另外第二种有大量时间的成熟公司，当然是对自己的成长供给更多的时间了。</p>
<h2 id="产品思维的锻炼"><a href="#产品思维的锻炼" class="headerlink" title="产品思维的锻炼"></a>产品思维的锻炼</h2><p>一直想做产品，这里不只是coding，包括产品原型，产品设计，对于原型，还是有把握的，想法很多，也能大致的勾勒出来，就是差整理思路的能力（貌似这个能力最致命），这里需要锻炼，尝试着去做。产品设计，这个嘛，虽然说，我有那么一点点的对视觉美的感觉，但真要设计，估计还是傻缺一个，这个需要培养一定的美学基础。<br>so，2017年就要实际上手锻炼一下。</p>
<h2 id="脱掉程序员的标签"><a href="#脱掉程序员的标签" class="headerlink" title="脱掉程序员的标签"></a>脱掉程序员的标签</h2><p>2016年空档期的时候，想明白了三件事：</p>
<ol>
<li>对自己好点</li>
<li>让自己开心些</li>
<li>做自己感兴趣的事</li>
</ol>
<p>作为程序员呢，我还真是一个程序员……<br>具体表现就不说了，可能我唯一与传统程序员不同的地方就是我曾经是个喷子，嘴比较能说，擅长聊天吧。<br><code>但我认为我更不同的地方在于：我对于技术的理解在于实用，而不是科研，话说，技术都已经出来了，你再对这个技术深入挖掘，有何意义？待你挖掘完了，技术被淘汰了（这很可能啊）。</code></p>
<p>###至于怎么脱掉呢？<br>（这个“脱”字，算了，我邪恶了……）<br>    程序员往往被人贴上屌丝的标签，实际上呢，还真是屌丝。<br>    <code>穿着不注重，更别说形象了（当然自己可以说，别人不能说），不善于言谈（当然我觉得我还可以了），固执，脾气不好，或者脾气太好，不注重健康，懒，没有目标，混日子，等等吧（这都是缺点）。</code></p>
<p><code>优点当然是有的，其实优点更多，最好的就是思维上往往是特别灵活，思路广，歪点子往往也更多，好奇心重，并能迅速寻找答案。</code><br>其实，改变还是很容易的，我总结大概如下：</p>
<ul>
<li>抬起头（你的世界不只是键盘和显示器）</li>
<li>走出门（不要总宅在家）</li>
<li>说出口（多交流，可不是说你的项目，而是生活）</li>
<li>敢想象（不要只是想你的代码，想点与代码无关的事情）</li>
<li>多动手（收拾房间、手洗衣服、做饭、做手工艺品）</li>
<li>做个逗比（必要每天都是一副一本正经的样子，谁他妈欠你钱啊）</li>
<li>别做喷子（喷解决不了问题）</li>
<li>花钱买几身好衣服（这个貌似就我比较吝啬）</li>
<li>多看非技术书籍（少看点技术书籍吧，那些api网上就有，不会用google吗？多看点提升思想或提升世界观、或改变思维模式、或提高生活品质的书籍）</li>
</ul>
<hr>
<p>大致也就这些吧。</p>
<h2 id="最不愿意提的问题-—找个对象？"><a href="#最不愿意提的问题-—找个对象？" class="headerlink" title="最不愿意提的问题 —找个对象？"></a>最不愿意提的问题 —找个对象？</h2><p>找对象这事吧，我一向觉得还是顺其自然的好，所以呢，随意吧。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;h1 id=&quot;2017年个人规划&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#2017年个人规划&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;2017年个人规划&quot;&gt;&lt;/a&gt;2017年个人规划&lt;/h1&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;规划对于我来说，往往只是一个临时的想法，因为我不是一个会按
    
    </summary>
    
    
      <category term="随笔" scheme="jiaonangshuo.com/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>回望2016年</title>
    <link href="jiaonangshuo.com/2017/01/03/%E5%9B%9E%E9%A1%BE2016/"/>
    <id>jiaonangshuo.com/2017/01/03/回顾2016/</id>
    <published>2017-01-03T15:15:37.000Z</published>
    <updated>2017-01-11T18:38:03.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="胶囊团队的解散"><a href="#胶囊团队的解散" class="headerlink" title="胶囊团队的解散"></a>胶囊团队的解散</h2><p><strong>胶囊团队</strong>，是指胶囊奇点团队，由李琳杰带领的一班人马成立的P2P借贷公司，由于各方面问题，团队与2016年3月底解散。</p>
<h2 id="空档期"><a href="#空档期" class="headerlink" title="空档期"></a>空档期</h2><p>4月份到7月份，三个月空档期。</p>
<h3 id="人际关系"><a href="#人际关系" class="headerlink" title="人际关系"></a>人际关系</h3><p>期间认识了梁姐（当时想入互联网金融行业，后来想通了），也认识了很多猎头朋友，比如现在经常联系的马畅，王明月，苏娇娇等。</p>
<h3 id="工作"><a href="#工作" class="headerlink" title="工作"></a>工作</h3><p>参加一份工作，yamme，做女性知识社区，后因与个人意愿不符，一天后辞职。</p>
<h3 id="兴趣"><a href="#兴趣" class="headerlink" title="兴趣"></a>兴趣</h3><h4 id="影棚"><a href="#影棚" class="headerlink" title="影棚"></a>影棚</h4><p>之后和朋友一起做了一个影棚，当时是想着做些影视学生的包装，后发现重心太多偏离，默认解散了。</p>
<h4 id="马拉松"><a href="#马拉松" class="headerlink" title="马拉松"></a>马拉松</h4><p>4月份参加了一次安徽一个古城组织的越野马拉松，5月份参加了一次京西越野跑。</p>
<h4 id="摩托"><a href="#摩托" class="headerlink" title="摩托"></a>摩托</h4><p>对于两轮的工具还有有些感情的，自己有一辆山地，2016年4月底现考的摩托驾照，5月拿到手，改装摩托，买的是一辆豪爵125，觉得颜色太low，就改装成了复古风，在北京周末盘山几次，在干涸河床上越野了一把，之后于6月8号随朋友，一路直奔西藏，途径河北，山西，陕西，翻秦岭，到广源，因个人技术问题，摩托车给摔惨了，止步于成都。</p>
<h4 id="看书"><a href="#看书" class="headerlink" title="看书"></a>看书</h4><p>从成都回来后，接受了老大（李琳杰）的建议，看了<code>小顾聊回话</code>，仔细的阅读了《三体》三部（另外一部我很喜欢的科幻小说是《异海》）。</p>
<h2 id="趣活"><a href="#趣活" class="headerlink" title="趣活"></a>趣活</h2><p>空档期期间基本上已经把自己的积蓄耗干了，与6月份下旬开始投简历找工作，后来我的老领导（在旅行淘时）潘凡说是需要iOS，所以我推了另外的工作（一份金融行业的iOS开发）来到了趣活。<br>由于一方面因为自己对于趣活的产品着实的不感兴趣，所以也没有完全的把心思放在产品上。<br>另外，部门管理上确实存在很大的问题，我很难接受。<br>基于以上两点，我大概是在10月份时候就动了要离开的念头，但由于与公司同事相处不错，暂时也无可对接人员，我也就坚持到现在。</p>
<h2 id="得到APP"><a href="#得到APP" class="headerlink" title="得到APP"></a>得到APP</h2><p>真的是要感谢一下罗胖，真心的，没有得到APP，我这半年真心的就是在浪费时间，在得到里订阅了一些老师的专栏，开拓了视野，也更新了知识库，提升了思维维度。</p>
<h2 id="混沌研习社"><a href="#混沌研习社" class="headerlink" title="混沌研习社"></a>混沌研习社</h2><p>听说混沌研习社是在2015年底，当时罗胖子一直在推广这个，当时觉得400好贵啊，也就放弃了，后来在得到里看到了一些关于混沌研习社的文章，就尝试了花了600买了一年的会员，真心的让我收获颇丰。</p>
<h2 id="个人成长"><a href="#个人成长" class="headerlink" title="个人成长"></a>个人成长</h2><h3 id="技术"><a href="#技术" class="headerlink" title="技术"></a>技术</h3><p>nothing</p>
<h3 id="思想"><a href="#思想" class="headerlink" title="思想"></a>思想</h3><p>思想上确实有了很多的提升，也刷新了很多认知，对企业，对产品，对管理，对个人成长，都有了自己的想法与见解。</p>
<h3 id="行动"><a href="#行动" class="headerlink" title="行动"></a>行动</h3><p>行动上，我个人真心的挺想抽自己的，想法很多，但真心行动起来，我真的是懒仙附体一般，就是迈不出去第一步。</p>
<h3 id="工作-1"><a href="#工作-1" class="headerlink" title="工作"></a>工作</h3><p>一如既往吧，完成自己的任务。</p>
<h3 id="人际交往"><a href="#人际交往" class="headerlink" title="人际交往"></a>人际交往</h3><p>相对来说，貌似有所提升，也有所改变。</p>
<h3 id="个人问题"><a href="#个人问题" class="headerlink" title="个人问题"></a>个人问题</h3><p>这个没啥意思</p>
<h2 id="总结"><a href="#总结" class="headerlink" title="总结"></a>总结</h2><p>整体回顾一下，2016年也就这些事情吧，没有什么奇特之处，也没有什么悲催之处，一切平常。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;h2 id=&quot;胶囊团队的解散&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#胶囊团队的解散&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;胶囊团队的解散&quot;&gt;&lt;/a&gt;胶囊团队的解散&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;胶囊团队&lt;/strong&gt;，是指胶囊奇点团队，由李琳杰带领的一班人马成立的P2P借贷
    
    </summary>
    
    
      <category term="随笔" scheme="jiaonangshuo.com/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
